今日我係圖書館借左本魔法書返屋企

終於申請到ACCOUNT!

今晚開始呢邊同高登同步更新，
FACEBOOK 會繼續每日都貼一篇修訂版，
如果達成條件就再貼，如此類推。

多謝各位等我咁耐，故事繼續！
留名等今晚更新呀！

facebook:

八神

世界中心 留名

可唔可以更埋 hkg+停果日之後嘅文
斷左睇唔番

同求

皮已正

正皮支持

支持

舊讀者留名

留名

可以繼續追了

老讀者留名

見到八輩子 火速留名待喊

lm！！

同求，由24號之後既文再貼得唔得
唔想入去垃圾高登睇

LM

新讀者留言
我今年先睇第一次睇未婚妻，睇到喪喊
你同露露生活好嘛 ？

停左高登果邊唔好貼得唔得

八爺！

留個名

來了

正皮左先

皮已正
等左樓主你好耐喇
同求 24 號之後嘅文

樓主不如由頭開始貼
新地方新開始

終於黎啦

八輩子

支持
我都想由頭睇多次

食兩家茶禮既辣殺

留名!!

我仲以為要棄故 點智你轉左過黎

知

但上面有人話我垃圾，我仲貼唔貼好

巴打個名好romantic

留名

我細細個就聽過你嗰名喇

八輩子巴打
以為要棄故，好在你過左黎

留個名先

玩政治正確？唔撚係呀
咁食兩家茶禮又真係抵屌既

無默

快點

咪理d人啦
八輩子

咁你咪唔撚好貼囉 扮可憐

繼續留名支持

等你好耐喇

正呀，不如正係貼呢到

我唔明有咩問？同 Facebook 紙言連載一樣
有咩茶禮可言？個故本身就係樓主既
利申：樓主唔 post 過黎我都係等你 Facebook page 更新 唔會再上高登

我發現樓主成日都好扭擰

食兩家茶禮 覺得好睇但寧願棄故

覺得冇問題
八神快啲貼啦

等左你好耐

樓主唔係女人？

準備開波！上面話唔睇果d就咪撚睇啦，你地都係想係到趕走哂班作者啫係咪？

屌，班人叫我過黎一齊貼,過左黎又屌鳩我，唔知仲以為佢地係我老闆

唔好理佢地

唔洗理佢地 反高登反到上晒腦 要屌嘅係方丈
八輩巴打要照顧嗰邊嘅讀者都係你嘅自由
Btw 純粹八卦 八輩巴冇 isp 又冇 HKG+ 點過到黎嘅？

即係之前 草花頭 係樓主分身？

求朋友個讀緊大學個細佬借個mail比我

八神
我未係故台追故就聽過呢個名

好心啦，又要作者嚟又要多多要求
兩家茶禮，而家收咗高登錢咩。

留名等文

八神 終於等到你過黎

正當我們不知道該怎麼辦的時候，一把油紙傘憑空出現，擋在我們眾人前面。

「呢把遮……」大叔望住油紙傘，好像想起甚麼似的。

在獨角鯨快要撞向大廳的時候，油紙傘突然打開，用下巢對住一角鯨，牠就這樣撞向油紙傘，而且還被它吸了進去。

「咁大隻都吸得到入去？」大叔早已放棄逃生，坐在地上觀看。

小黑見到獨角鯨被油紙傘漸漸吞噬，見狀再向我們射出了十多條激光。

此時從荷花池飛出了數十把油紙傘，停在我們面前同時打開，形成了一個油紙傘陣，把所有的激光都吸進傘內。

「你既魔法黎？」

老師開始詢問大叔關於雨傘的事。

「第日再答你，總之唔關我事，我都估唔到原來佢真係咁愛惜呢間屋。」

大叔望住傘陣哭笑不得，由剛剛緊張的神情變成看好戲。

不過在半空繼續攻擊的小黑卻沒有放鬆下來，她明知油紙傘會把她的攻擊魔法都吸走，可是她依然失去理性地攻擊，然後本來體力快要耗盡的她現在變得更加疲累。

油紙傘們見勢衝向小黑，小黑勉強地打走了最接近自己那幾把，可是接下來的油紙傘卻打不走，直擊她的身體，到最後被一把雨傘罩住她的頭和上半身，緊緊地把她勒住，然後小黑就從半空掉落。

「好，完場，執手尾。」

大叔飛上半空把小黑接住，然後帶回大廳，把她的契約魔杖和斗蓬都拿走，繼而跟老師用幾十層的綑綁術把她綁埂客廳中間，把門和窗都關上，還替房間加了結界才敢把她身上的油紙傘拿走。

油紙傘一打開，只見小黑早已昏倒。

「睇黎佢岩岩中左詛咒，幻術同埋比人催眠先會失控。」

老師伸手摸小黑的臉，開始觀察她的狀況。

「係唔係呢枝魔杖呀？」
大叔將契約魔杖扔向老師，老師接住後，用魔力感測它，突然魔杖發出黑色的煙霧，繼而化成一條條小小的蟲，爬上老師的手。

「仲話十魔杖無問題。」
老師打了一下響指，所有黑色小蟲都被火燒掉。

「咁我地依家點？」
我緊張地跑向小黑，只見她還沒有醒過來的跡象。

「佢敬我一尺，我當然要敬佢一仗！一場仗！」
大叔手指一揮，紫色的裂縫隨即出現。

「我去一去就返。」
大叔點起了一枝煙，就走了進去。

影商人隻身來到十魔杖的店前，店內漆黑一片，加上現在已經是深夜，更加看不見裡面的情況。

他吐了一口煙後，就把煙蒂向著店的大門方向扔，他手指一揮，煙蒂就化身成一把巨大的紫色長槍，打破了玻璃大門，可是店內依然沒有動靜。

「我等到你肯出黎為止。」

影商人手指一揮，腳下伸延出兩個影子，他手指向上，兩個女性影子同時現身，一個拿著弓箭，而另一個則拿著手槍。

「射到佢肯出黎又或者成間鋪爛哂先好停。」
大叔又點起了一枝煙在吞雲吐霧。

兩個影子定點射擊，不停向店內發動攻擊，門面早已被打得破破爛爛，店內的皮革也早已被打到肢離破碎，店內外都充滿住火藥味和被燒焦的皮革味。

影商人發現店名的位置受了這麼多次的攻擊都沒有一絲痕跡，想必店主一定是很珍惜它才用了加護魔法保護它。

「咦，我發現個招牌打極都唔爛喎，等我打爛佢先。」

他故意提高聲線，使用極其挑釁的語氣在空無一人的街道說著。

影商人手指又一揮，又是一個影子出現，就是之前拿著長槍的男性影子。

「破！」
影商人指住招牌，拿住長槍的影子就跳向住它用力一揮，就在快要擊中之時，忽然發出了一聲悶響。

影商人仔細一看，原來是有個人單手手持三枝魔杖把長槍擋了下來。

「肯出黎啦咩，十魔杖？」
影商人把長槍影子收回，然後把他化作一把紫色長槍，緊握在手中，指向十魔杖。

「仲諗住黑斗蓬會殺死你，睇黎係我太睇少你。」

十魔杖把招牌拿下，用力地把它插在地上。

「仲驚你拎完招牌就即刻走，睇黎有派玩。」

影商人拿著長槍高速擊向十魔杖，十魔杖向地面拋出兩枝魔杖插在地上，正當影商人的長槍快要插到他心臟前，一層若隱若現的綠光把他擋住了。

影商人望向十魔杖，見他還手持一枝魔杖，而且早已瞄準住自己，就在他還在遲疑之際，一隻隼已從魔杖極速飛向影商人的頭。

影商人勉強地避開了要害，可是也令他產生了破綻，十魔杖立刻從斗蓬袋拿出了另外四枝魔杖，用指縫把這四枝魔杖夾住，而掌心再拿住一枝，共五枝的魔杖同時向影商人射出幾十枝箭矢。

影商人把長槍插到地面上，勉強地支撐住身體後，就立刻揮動長槍把所有箭矢都打走。

「睇你打得幾多枝。」
十魔杖再用另一隻手拿住兩枝魔杖總共七枝魔杖向影商人射出更多的箭矢。

雖然有很多箭矢都被打走，而且他沒有受到要害攻擊，但是經歷完跟黑斗蓬的戰鬥後，早已消耗了部份體力，加上現在一輪又一輪，密密麻麻的箭雨，他的疲累感更加重。

「影商人都係不外如是啫。」
十魔杖用腳把地上那兩枝魔杖踢上半空，然後用手執兩枝魔杖的手把它們都拿住，把箭矢的數量再次增加，而且速度還愈來愈快。

影商人的手早已麻痺了，現作的回擊動作也只是慣性動作，他咬住唇地忍受住十魔杖一輪又一輪的攻擊，而且因為被打走的箭擊向了地面，令塵埃滾滾，影商人開始看不到十魔杖的身影，他開始在思考應該怎樣才能解決眼前的困難。

「唯有背水一戰！」

影商人突然向後一退，雙手同時揮向所有箭矢，一條又一條的紫蔓藤徙地面長出，築成了一道牆把所有箭都擋了下來。

「去！」

影商人再把所有影子放出，命令他們同時攻擊十魔杖。

「你都係得十個影啫，我會怕你咩？」

十魔杖同時向不同方位的影子發動魔法，九把魔杖射出九把不同款式的劍插向影子們，封鎖住影子們的動作。

「小學生都知，十減九係一呀！」

此時長槍影子從影子群中一躍，直接飛向十魔杖。
「十魔杖，顧名思義，緊係有十枝魔杖架啦。」

十魔杖放下九枝魔杖後，從他背後的招牌後面拿出了一枝發出綠光的魔杖。

「係我睇少左你。」

影商人眼見 十魔杖拿住第十枝魔杖，把它變成劍後，插向長槍影子的身體。

「遊戲繼續。」

影子全部化成紫煙，飄散於空中。

「你一定諗緊要速戰速決啦係咪？」

十魔杖召回所有魔杖，用雙手同時緊握十枝魔杖。

「同你再打九百九十個回合都仲得呀！」

影商人揮了兩下手指，紫色蔓藤再次從地底長出，纏繞住十魔杖的腳，
自己則拿出長槍揮向十魔杖。

「我唔郁企喺到都可以做炮臺。」
一輪箭矢同時從十枝魔杖的前端出現射向影商人。

影商人為了避開及時飛到半空上，
可是箭矢卻有追蹤屬性。

「麻煩。」

影商人把武器轉換成雙手槍把其中的箭矢擊落，可是還有二十多枝箭矢正在高速接近。

影商人主動飛向箭矢，武器從雙手槍變成大刀，就在箭矢前的時一刀砍過去，這一擊把所有追擊他的箭矢都完全擊落。

「我又陪你玩空中戰。」

十魔杖把紫蔓藤都打掉後，就飛到半空，然後用魔力控制住九枝魔杖在自己的身邊飄浮著，而手上只剩下那枝發出綠光的契約魔杖。

「奉賠到底。」

影商人瞬間就飛到十魔杖身邊，一刀就砍了過去，可是被他身邊飄浮著的魔杖格擋了，他見狀立刻拉開距離，因為不想再犯之前的錯，每次被他擋下攻擊後都會立刻作出反擊。

「醒目左喎。」
十魔杖一揮手中的魔杖，飄浮著的魔杖都同時飛向影商人，影商人立刻把武器轉換成弓箭，同時射出九枝箭矢迎擊所有魔杖，可是它們好像沒有停下來的打算。

魔杖已非常接近影商人，他又再次把武器轉換，這次變成雙刀，就在魔杖擊向他的身體時，他就立刻用雙刀格擋，左右手不停地把所有攻擊都打走，現在他能做的只可能集中精神和魔力去應對住每一波的攻擊，只要一分心出現破綻就可能會死。

「你嘅能力都幾有趣，可惜你嘅魔力有限，Horus！」

就在九枝魔杖不停攻擊影商人時，十魔杖趁機也發動了偷襲，用契約魔杖召喚出一隻鷹面的人形怪物。

「唔係玩咁大呀……」

荷魯斯用雙眼瞪住影商人，影商人立刻動彈不得，此時荷魯斯把權杖揮向影商人，影商人卻不能迴避。

「盾！」就在權杖快要打到影商人的身上時，影商人把武器轉換成巨盾，然後權杖就這樣打在盾牌上，把影商人整個人擊落飛向地面，而地面也傳來一陣巨響。

在影商人掉落的位置被濃煙包圍，這巨響早已引起附近的市民注意，十魔杖緩緩飛到影商人的面前，只見影商人的四肢軟弱無力，左手的骨頭還插穿了皮肉，凸了出來，臉部早已被血染紅，不認真看還以為他戴住個紅色面具。

「咁都死唔去，我走先啦，我地食魂師對你既復仇仲未完，我地下次再玩呀。」

語畢，十魔杖就這樣背住影商人離開，而影商人也用了最後一絲的力，把自己部份的魔力依附在他身上，然後十魔杖就消失在街道上。

警察、消防員和救護員紛紛到場，影商人在十魔杖離開後早已失去意識，直到他在醫院的手術室內才回復一點點意識，他回想起十魔杖對他所說的復仇，他開反省，是否自己曾經消滅過太多食魂師而遭怨恨？

他開始回憶起究竟自己第一次殺食魂師是何時，又因為何事才會這樣做？

「玥……」

由那刻開始他就陷入了昏迷，時間已經過去了一個月，這後期間老師一直守候在他的身邊，醫生早就說他身體狀況良好，只是四肢需要做行物理治療才能康復，但完全不會構成一直昏迷。

「或者，喺佢唔想醒呢……」
老師跟醫生說了這樣的一句話後，醫生只是望了一下影商人。

「我會再嚟幫佢檢查，失陪先。」
醫生離開後，老師開始替影商人更換床頭的花朵，也替他檢查是否有蓋好被子，之後他就離開醫院了。

他回到圖書館，把十多枝魔杖和不同的魔法道具放進斗篷袋內，整理了一下整間圖書館後，他就把斗篷穿上，然後把一封信放在櫃檯上，最後鎖上圖書館的門就消失於學校裡。

此時，一個正在美國街道逛街的男人，正被櫥窗內一件皮革製品深深吸引住，就在他著迷之際，櫥窗的倒映裡出現了一個藍色的裂縫，而裂縫之中走出了一個穿著斗篷的男人。

他回過頭望向裂縫時，耳邊傳來了一輪打響指的聲音後，街道兩旁立即爆炸，途人落荒而逃，除了那個本來被皮革製品吸引住的男人。

「老師，你好，你都想好似影商人咁呢？」

老師沒有理會他的挑釁，只是觀察四周的途人是否已經疏散完畢。

「老師你又會搵到我既？我都突登飛到黎美國避避風頭。」
途人在十魔杖和老師之間不停跑過，唯獨他們兩人站在原地不動，互相瞪住對方。

「影商人留低左線索比我咪搵到你囉。」
老師把影商人留在十魔杖的魔力收了回來。

「原來係咁，我真係大意，不過老師你都幾細心，玩襲擊仲會顧及途人安危。」
老師見身邊再無途人，就立刻向十魔杖發動攻擊，他連續打了幾下響指，幾條火龍從分別在不同的方向撞向十魔杖。

在附近的櫥窗玻璃全都被震碎。

「我知你咩事都無，唔好扮啦。」
十魔杖的腳邊插住了四枝魔杖，一層綠光把他穩穩的包牢著。

「呵呵，老師果然法力無邊，要我用四枝魔杖先抵擋到你既攻擊。」
就在他說話之際，又有幾條火龍衝向他，雖然綠光抵擋住所有火龍，可是它的光輝明顯在減淡。

老師沒有多說話，繼續拿出更多的魔杖攻擊對方，十魔杖眼見自己處於下風，於是又再把五枝魔杖插在地上，增加防禦魔法的威力。

「你得返一枝魔杖咋喎，夠唔夠用呀？洗唔洗我借幾枝比你呀？」
老師攻擊時不忘挑釁一下對方，希望他會因衝動而出現漏洞。

「Horus！」
十魔杖拿住最後的魔杖，召喚了把影商人打敗了的荷魯斯出來。

「影商人會輸我大概都有個底，但估唔到係召喚神既魔法，你究竟食左幾多個魔法師靈魂先有咁龐大既魔力？」
老師把雙手的魔杖變成劍，然後用飛行術飛向荷魯斯。

「你會唔會記得自己食過幾多隻家蓄？唔會架麻。」
荷魯斯把權杖揮向正在半空的老師，老師用雙劍硬擋了一下，然後被打飛到空中，
老師用風魔法抵消了衝擊力，所以沒飛多遠就停了下來，可是他發現自己雙手因為剛剛格擋了一下而開始抖動起來。

「老師，你仲擋到幾多下呀？」
十魔杖已經把所有魔杖收回緊握在手中，當老師回過神時已經發現有幾十枝矢正在高速飛向自己，老師立刻飛走，怎料箭矢窮追不捨，老師唯有在空中邊飛邊把箭矢擊落，但荷魯斯正一步一步走近老師，跟箭矢來個前後夾攻。

危急之下，老師飛向正失去魔法保護的十魔杖，十魔杖見狀把魔杖轉換防守狀態，所有箭矢立即失去追蹤能力。

「原來係靠你用魔力控制先可以追蹤到目標。」
老師用雙劍刺向十魔杖，與他的防禦結界硬碰。

「你講，點解要襲擊影商人！」
老師用盡份身的力氣跟十魔杖碰撞，希望可以打破他的防禦結界。

「咁點解你地又要殺食魂師？」
十魔杖把第十枝魔杖也插到地上，形成了一個魔法陣，老師把左手手持的劍插在地上，右手依然拿著劍壓在防禦結界上。

「咁係因為你地濫殺無辜！我地先要以暴易暴制止你地！」
十魔杖的防禦結界沒有半點虛弱的跡象，但老師好明顯在危機邊緣。

「咁人類當初濫殺魔法師又好合理咩！我地都只係希望可以獲得更大既魔力向人類報仇！所以作魔法法師既你地反而應該要明白我地既做法，而且比我地吸收靈魂既魔法師亦都要感到光榮！因為佢地係成就魔法師統一世界既養份！」
十魔杖的魔力深不見底，他突然又增加防禦結界的魔力，令老師被彈飛。

「荷魯斯！」
十魔杖命令荷魯斯使用固有技能－荷魯斯之眼，企圖令老師動彈不得，幸好老師正好換臉轉到相反方向，荷魯斯之眼不能跟他的眼睛對視，令他避開了定身魔法，但是他也被打離十魔杖也有百多米的位置。

「你、影商人、黑小丑、白狐狸、紫傘、八方通行、鐵匠等等既人對於我地黎講都係好大既威脅！當初殺紫傘同埋黑小丑果陣，因為發現黑小丑有利用價值，所以先留佢條命引領佢加入食魂師，點知咁容易就比影商人殺死，但亦都因為咁，我地好明確知道你地一定會係食魂師統一世界最大既阻力！」

十魔杖把防禦魔法解除，把十枝魔杖組成一把發著綠光，有四、五米高的巨弓，然後向老師射出一枝長差不多有六、七米的箭。

箭經過的道路就如被刀割過的紙一樣裂開，附近的建築物和汽車也被波及，無一幸免，老師用單手扶著插在地上的刀勉強支撐住身體，一邊想著該如何抵擋這一波的攻擊。

就在箭矢在距離老師只剩兩米時，老師挪動了自己的腳，勉強避開了這一波的攻擊。

「兩枝睇你點避。」

十魔杖再次使用巨弓射出箭矢，而且連續發射了兩枝。

老師見狀從斗篷袋拿出了一枝不停閃爍的試管出來，然後立刻打開了軟木塞，一口氣把試管內的東西都倒進口內。

兩枝箭矢已經在眼前，老師只是閉上眼像等待住死亡的來臨一樣。

「流星，飛」

老師唸完咒語後，化成了一道光穿過了兩枝箭矢中的空隙，來到了十魔杖的面前，而且還舉起了劍準備砍過去。

十魔杖來不及反應，而所有魔杖還在巨弓狀態，根本來不及進行防禦狀態，最後老師的劍快要砍過他的右手時，十魔杖用盡全身的反應力移動了一步，令劍只是劃過他右手其中三隻手指。

「呀！」
十魔杖痛苦地慘叫，巨弓亦隨之消失，但是老師沒有停下攻擊，反而見情況有利於自己所以乘勝追擊，他另一把劍早已刺向十魔杖的心臟，可是十魔杖也不是省油的燈，在他解除巨弓時，所有魔杖已轉換回防禦狀態，擋住老師這致命的攻擊。

老師見到他防禦於是立刻飛走，生怕又再次受到他的結界攻擊，在他化成流星飛走時不停來回攻擊十魔杖的結界，一直嘗試尋找防禦結界的弱點，而十魔杖的眼睛早已追不上老師的速度，而且不敢解除任何一枝魔杖的狀態，因為他怕只要少一枝的魔杖支撐防禦結界也會擋不住老師的攻勢。

「你為左幫影商人報仇，連自己身體都唔理？你唔會唔知道人長期用流星既速度飛行，身體會承受唔住麻？」

十魔杖再次向老師挑釁，可是老師沒有理會他，只是繼續嘗試在不同的方位攻擊防禦結界，時間雖然只是過了幾秒，但老師已經攻擊了不下百次。

正當他因為抵受不了長期用流星速度移動之際，他突然看到那些插在地上的魔杖……

「我搵到啦！」

老師開始攻擊十魔杖所站的道路表面。

「可惡！」
十魔杖發現到老師正把他插住魔杖的地面打碎，這樣防禦結界就會散開，於是立刻飛離原地。

老師見狀立刻追上去，不消半秒已經飛到十魔杖身邊，可是他還有魔杖護體，老師每次砍那裡，魔杖就會飛到那裡替十魔杖承受攻擊。

兩人在空中進行著空中戰，劍與魔杖互相碰撞，火花四濺。

老師的身體早已沒有知覺，皮膚早已被撕開，血液不停在灑在半空中，現在每分每秒也很緊要，因為老師每秒都處於人的極限裡，如果能早一秒把十魔杖解決，這樣就能早一秒解脫。

「老師，累就休息下啦。」

不知不覺，他們原來飛到了某個十字路口的半空，就在老師專心攻擊十魔杖時，轉角突然出現了一個龐然大物。

「荷魯斯！」
十魔杖大喊，荷魯斯立刻向在自己眼前的老師發動了荷魯斯之眼，此次老師來不及避開，整個人就這樣從半中直接掉到地上，就在掉到地面的那一刻，老師從口中吐了幾口血。

「無咁便宜你！」
十魔杖用了四枝魔杖穿過老師的兩個掌心和兩條小腿，牢牢地把他固定在地上，尤如耶穌被釘上十字架一樣。

「我會好好吸收你個靈魂架啦，之後再用你既魔力去對付影商人，決定傷害完佢身體，再傷害佢既精神，如果唔係你估真係咁好人放過佢？我只係鍾意將最鍾意食既野放係最後食咋，再見啦老師。」

十魔杖用契約魔杖指住老師，然後用魔力凝聚了一枝小小的箭矢，射向老師的喉嚨。

「I- am-water-and-you-are-fish！」

一堆魚從旁邊擊向箭矢，令老師避開了致命的攻擊。

「earthquake！」
被固定在道路上的老師突然感到背後一陣強烈的地震，地面就隨即裂開，令老師掉到地底內，就在他沒氣力令自己停止下降時，一陣風吹過他的身體，令他飄浮在半空。

他望向風吹來的方向，那裡有個啡色長髮，穿著一件星空黑斗篷的女生正用很擔心的眼神望向自己。

「老師！」
那個女生飛向半空接住老師。

「阿花……」
老師緊緊地捉住了她的手。

好，25號開始到今日既全部更哂！

我依家又要去facebook出第五篇修訂啦～～～

大家慢慢睇啦～

八輩

修訂第五章已出！

八爺
要繼續出文

死啦..之前係高登睇又唔係睇到呢一篇 fb又未到咁遠
點搞

終於可以係lihkg繼續追你個故了

細細個就睇你文

你終於黎了

終於見到八輩子巴打

lm

八輩子!
你啲故好好睇呀

八爺

寫故都要政治正確？屌你老母紅衛兵呀？依家網絡文革呀？冇撚嘢下嘛？你不如走去屌埋啲歌手拎完大台嘅獎又拎電台嘅獎？食飽飯冇屎屙，靜啦屌！

推

之後都會呢度更新？

Jojo對白都出埋 正

八輩子
留名支持

adore

呢個位停

今晚更 唔記得左同大家講唔好等我住

等你篇文撈飯

等緊啊

加油

手痕Click左入黎

打文了～～～

睇住修訂第六篇先

我接住老師後，發現他的身體早已變得不似人型，而他的血液也沾到我的身上……

我抱住他飛回地面，見到小黑早已跟十魔杖打在一團，而荷魯斯也慢慢走近我們所在的位置。

「老師，你休息下先！其他野陣間先講，我去幫小黑先！」

我轉身想衝出去時，老師用力捉住了我的手。

「小心……」
我向老師點了一下頭後，就向戰場飛去了。

「Sword！」
我把魔杖變成劍，一接近十魔杖就砍過去，可是被他閃過去了。

「花，交比你應付住先，我去阻止荷魯斯！」
小黑的一邊用魚魔法跟十魔杖的箭矢纏繞著，雙方的魔法都在空中互相碰撞，發生了多場的小型爆炸。

「咁睇少我？老師都唔夠我打，憑你一個？」

十魔杖望住小黑飛過自己，然後一臉輕鬆地望住我。

「Meteor shower！」

小黑離開後，我就立刻跟十魔杖保持距離，發動了流星雨，數十個火球從空中射向十魔杖，他見狀立刻召喚箭矢去迎擊，我看到他專心還擊，於是立刻衝向他手算跟他來個近距離戰，可是他很快就由攻擊模式轉換成防禦模式，用結界抵擋了我攻擊。

此時旁邊的大廈突然發出爆炸聲，原來是荷魯斯在攻擊小黑的獨角鯨時誤中大廈，大廈碎片就這樣正接飛向我們。

我立刻飛到半空，避開了所有碎片，而十魔杖只是單單地站在原地，用結界保護住自己。

「真係好過份，點解佢既魔力好似用唔哂咁既……」
望向十魔杖，開始有點兒明白他們會成為食魂師的原因，雖然羨慕，但我打從心底知道他們是錯的。

「阿花！唔好發呆呀！前面呀！」在上空的小黑向我大喊著，我這才回過神來，原來十魔杖已飛到我的面前，而且身邊還飄浮著九枝魔杖。

九枝魔杖一接近我就攻擊我，我用魔杖劍把它們一枝又一枝打回去，可是感覺到眼睛早已追不上它們的速度，就在我眨了一下眼的瞬間，他其中三枝魔杖竟然繞到我的背後，把我的背割傷了，我立刻飛離十魔杖，希望可以在空中爭取休息的時間。

小黑依舊跟荷魯斯對抗住，她騎住一條海豚，操控住幾十條魚和一條獨角鯨阻止住荷魯斯的前進，如果不是她歇力阻擋住它，後果不堪設想。

十魔杖沒有放棄追擊我，他跟他的魔杖依舊在空中攻擊我，而我卻只能不斷後退，爭取時間給自己考慮該如何應對。

哇 等你好耐

此時又一座大廈被荷魯斯打破了，碎片再次在空中無目標地下墜。

我看到地上的碎片，忽然想到一個辦法，於是我引導十魔杖飛到聚集了最多碎片的上空。

「When-the-wind-blows-all-things-will-fly！」

風把地面的碎都吹到半空上，十魔杖始料不及，被其中的碎片擊中了他，使他在空中失去了平衡。

「Meteor shower！」我立刻向他追加了一記流星雨，而且我還使用了大部份的魔力去控制火球們，讓他們附有追蹤能力，不停擊向正在墜落的十魔杖，火球四方八面的攻擊使他在空中不停旋轉著，完全沒空閒作出反擊。

直到他掉到跟我同一水平時，我拿住魔杖劍高速地瞄準住他的喉嚨飛過去，就在劍快要刺穿他的喉嚨之際，我竟然看到他那染有血的嘴角竟然在上揚，我立刻把手收回來，可是我已經看到他的魔杖們原來早已飛近我的身邊，然後其中兩枝魔杖穿過了我的左肩和左邊小腿。

我也被打得失去了平衡，左手也因為太痛而握不住魔杖，令魔杖離開了自己的手，加上痛楚令精神集中不了，所以不能維持住飛行術的效果。

我望住地面，回想起往常的事，如果老師和大叔安好，他們一定會來把我接住，可是大叔還在昏迷，而老師也因為剛剛的死鬥而不能動，我知道我不能再只是等於別人來救我了……

「Fly-me-to-the-moon！」

我用右手從斗篷袋拿出契約魔杖，在掉到地面前的一刻把自己停留半空，加上契約魔杖的效果，所以令飛行術變得更強大。

我檢查了自己的身體，發現左肩跟左腳都在流血，看來要站在地面上是不可能了，唯有在空中解決他。

「Sword！」這是我第一次把契約魔杖變成劍，它看體積比其他魔杖劍還要大，簡直是雙手劍的大小，但是卻比其他魔杖劍都要輕。

十魔杖向我發射箭雨，我竟然就這樣用單手拿住雙手劍把它們全都擋了下來。

「契約魔杖，你要幫我呀。」

我望了它一眼，就直線飛向十魔杖，他見到我這樣畢直地飛向自己，當然沒有浪費攻擊我的機會，一波又一波的箭雨不倒停射向我，我用雙手劍把前方的箭都打走，可是還是會被旁邊的箭擦傷。

此時我發現額頭也開始流血，我其中一隻眼還被額頭流下來的血遮掩住，令我要閉住一隻眼繼續往前飛。

「你唔會成功架！」
十魔杖命令魔杖一邊攻擊我，他自己就一邊操控住箭雨追蹤我。

就在魔杖們都來到我的身旁時，我就知道我的計劃成功了……

我在空中突然不停轉身，而且還依然向前飛著，就在我轉了十多個圈後，我瞄準住十魔杖把雙手劍拋向他。

但他早已下令叫魔杖刺向我，可是他沒料到我會把劍飛向他，現在魔杖不在他的身邊，根本不能發動防禦結界。

「上呀！」我對住雙手劍大喊，只見十魔杖把原先攻擊我的魔杖都召喚回去，可是我的劍比它們還要快，我感覺到自己的心跳得好快，也開始感覺到自己的意識快要消失，看來是使用契約魔杖而令魔力消耗太快……

今日竟然更左千七字，希望大家睇得盡興啦！
要繼續支持我呀！

咁肉緊先停

另外 第六篇修訂已出：

咁刺激既地方停

終於嚟啦！

呢到停

屌嬲 依個位停 幾時有得派膠
留名 聽晚有冇文？

阿花勁左咁多

其實阿花係唔係神童？
睇一睇書就出到火球術
大概練左半年已經可以同食魂師打成平手

出現了

好有高達zeta feel, 十魔杖似係不停用浮游炮

係咪因為同老師扑得野多
吸哂老師啲[black]精力[/black]魔力

可唔可以唔好係咁緊張既位停

睇到我閉左氣 哈哈
好緊張

終於唔洗上高登追故

追故

八神

未婚妻好正 我第一次睇既故就係佢

多謝你幾年後補返個good ending

唔使返果邊追了

強貼留名

八輩巴

sth like that

一開始有講阿花係天份高 同埋應該係有契約魔杖大buff
唔係邊有可能咁勁

契約魔杖本身就好勁

第七篇修訂已出

阿花點解咁勁,係會解釋

主角定律

我今晚想請假,因為要準備女朋友份生日禮物 對唔住呀各位大大,但修訂篇第八章會出 原諒我呀

第八話修訂版已貼！

另外如果可以的話，大家可唔可能幫手like同埋share個相簿

八神

我細細個已經睇你個未婚妻架na

邊到有得睇番之前戈d?

直線曬女

第九篇修訂版已出！
放心！今日會更新！

上面條link死左
第九篇修訂版已出！

點解法師要瘋狂打近戰？
遲啲會唔會出個弓箭手係射魔法，再出個劍士係玩遠攻飛刀？

老師其實幾多歲?

無既 咁咪大家一人企一邊 射射射收場囉

第十篇修訂已出 仆街忙到更新唔到

文呀

草巴

阿花因魔力消耗太大而掉落，黑斗篷跟荷魯斯對抗時看到此情境，不顧一切地飛向她，可是因為距離太遠，最後在阿花在快要掉到地面時小黑才能勉強接住，黑斗篷咬實牙關，把她緊抱在懷內，兩個人就這樣在地面滾動了十多圈才停下來。

此時荷魯斯把權杖揮去她們二人，黑斗篷發現阿花早已失去知覺，她回望街道盡頭的老師，亦然陷於昏迷之中，可是她還沒有絕望，她拿出契約魔杖，再次召喚獨角鯨撞去荷魯斯，可是荷魯斯一揮就已經把牠打走了。

十魔杖看到此情境後，忍不住在空中大笑了起來。

「你同你哥哥一樣咁蠢，真係無諗過你地會自己送上門，買大送兩個細！仲要你地兩個既魔力睇上去都唔少，今次真係賺到！荷魯斯！」

荷魯斯對住她們使用荷魯斯之眼，使她們動彈不得，十魔杖降落到地上，悠然自得地走向她們。

忽然他感到背後有一陣寒意，於是他立刻佈下了結界陣，果然，他回頭一看，一枝黑色的箭插在防禦結界上，而且還沒有被抵消掉，反而在結界上不停打轉，像要把結界打穿一樣。

「黑色既箭……」

十魔杖把所有魔杖都用於防禦才能把箭停下來。

「十魔杖，我聽到你所講既野。」
突然一把像經過變聲器發出的聲音在街道迴蕩著。

「呢把聲……」
黑斗篷聽到這把聲後，心跳得很快，因為她知道這把聲音的主人就是繼承了自己哥哥契約魔法的人－愛德華。

「愛德華！你黎做咩！我唔係吩咐你去襲擊老師佢地既咩！你睇下，佢地反而搵上門襲擊返我呀！」
十魔杖扮作激動地責怪愛德華。

「我話，我聽到你講關小丑先生既野……」
愛德華伸出右手，做出「捏頸」的動作後，十魔杖就展露出很痛苦的表情。

「誤會！誤會！」
十魔杖拼命掙扎，而且還發動了防禦結界，可是都沒有效用。

「你利用小丑先生？仲話佢蠢？」
愛德華的手開始在扭動，而且身上漸漸散發出一陣黑色的光。

「荷…. . . 荷魯斯！」
十魔杖呼喚荷魯斯，荷魯斯就立刻攻擊愛德華，可是愛德華頭也沒有望過荷魯斯一眼，只是在口中唸了句咒語，荷魯斯就被一個大黑球牢牢地包住。

「黑球術？」
黑斗篷依舊抱住阿花坐在地上，而且還目睹了這一切。

「無可能架！」
十魔杖不相信眼前的事實，面臨住死亡的他開始崩潰。

「食魂師，唔需要你呢種人。」
愛德華放開手，用另一個黑球把十魔杖包住，然後他舉起張開的手，做出握緊拳頭的動作後，兩個黑球同時消失於街道。

他望了黑斗篷一眼，黑斗篷就發現荷魯斯之眼的效果被解除了。

「點解要救我地？」
黑斗篷拿住魔杖指住他。

「我只係做自己想做既事。」
然後他就這樣消失於街道中。

今日更到一千字咋 大家湊著睇住先啦,對唔住呀真係忙到仆街, 我繼續做野先啦

阿花個斗蓬好似冇用過

純粹鐘意儲

老師:早知買cheap野算

個黑球術會唔會太勁

愛德華會唔會op左d

team kill

愛德華：食魂師同魔法師都有好有壞。世人對食魂師的誤解將由我消除。

屌你無字言

八神就係草花頭？

無入冊

而家先知你呢邊都有更 加油阿八神

推一推

今晚更

下午有野要做，今晚更，唔好等我 今晚見

第十一篇修訂已出

自hkg+冇左就冇追到

見到樓主好感動

愛德華先係主角

返嚟留名

睇奇異博士諗起呢個故

無論係會魔法既愛德華定係會鍊金術既愛德華都一樣咁op

愛德華艾力克

剛回到家，沖完涼打！

原來呢個故係八輩子寫架?

明明之前高登唔係呢個名架

黑斗篷望住空無一人的街道，意識到事情終於完結，正當想放鬆之際望到自己懷內的阿花和在那一邊失了神的老師。

黑斗篷用魔法把阿花的軀體浮起，同時也把老師的身體拉到自己的身邊。

「老師，唔好瞓著呀！頂住呀！」黑斗篷從斗篷袋內拿出魔力燒瓶，打開木塞就把魔力灌到老師的嘴裡，雖然老師還沒有醒過來，但臉色明顯已經變好了一點。

本來圍住街道的濃霧漸漸散開，黑斗篷想到大概是老師防止普通人誤闖而佈下的魔法，可是現在他的身體已支持不住，所以魔法才會自動解開。

黑斗篷從斗蓬袋內拿出了一條鑰匙插進空氣一扭，召喚了一度門出來，把老師和阿花扔進門後，自己也飛進去後就把門關上，然後回到影商人的家。

他們三人躺在大廳內，只有黑斗篷還有知覺，可是雙腿早已痛得動彈不得。

「要搵人幫手……」黑斗篷緊張地把斗篷袋內不同的銀幣倒在地上，她把不需要的都扔到另一邊，最後她找到了一個適合的銀幣，就立刻跟對方聯絡。

「黃伯，救命呀……」

黑斗篷努力地呼叫黃伯，希望黃伯能給予他反應。

「係，係，邊個叫我？」

黃伯不耐煩地說。

「黃伯，老師同阿花消耗太多魔力，兩個人都無反應，我唔知點算好呀……」
黑斗篷躺在地上，用盡最後的氣力把事情告訴給黃伯聽。

「唔洗驚，我拎埋野就黎！」

More more

文

磨牙

唔夠喉

不消一會，影商人家的大廳就出現了一個裂縫，裡頭出現了一個老伯，拿住兩大個索帶袋跳了出來，他看到地上有三個人躺在地上，全無知覺。

「你班人真係唔要命……頂住呀。」
黃伯在地上畫了一個大型魔法陣後，把他們的身體都移去魔法陣的正中間，再從袋內拿出一大堆魔力燒瓶，把魔力都倒進魔法陣內，魔法陣的光芒愈來愈閃耀。

「要醒呀。」
黃伯拿住像針一樣幼的魔法杖走入魔法陣，刺進每個人的背部然後唸出治療咒語，最先有反應的是黑斗篷，她甦醒過後感到自己的四肢異常劇痛，但是比起自己的情況，她比較擔心是阿花和老師的情況。

「黃伯，佢地情況點呀。」
黑斗篷走向正在為老師治療的黃伯，只見他一頭汗水，尤如身處於暴雨之中，而且神情緊張，集中精神地使用治療魔法，黑斗篷看到平時活潑的黃伯也變得如此沉默就知道事情不簡單，她回望阿花，看見阿花身上的傷漸漸恢復，連臉色也從蒼白轉換成有點血氣就知道她的情況正在好轉，畢竟她只是魔力消耗太大才會昏迷，但老師的情況就不太樂觀，因為除了魔力耗盡，他連身體也受了很多嚴重的傷，甚至有致命傷，加上本來老師的身體就不怎麼強壯，使用了流星術後，身體所受到的傷害就自然更大。

「阿花，你醒啦？」
在黑斗篷觀眾阿花期間，她也醒了過來，一張開眼就神情緊張，整個人嚇得彈了起身，還拿出了契約魔杖。

「呢度喺邊到？十魔杖呢？荷魯斯呢？」
阿花好明顯還停留在昏迷前的記憶，害她現在變得神智不清。

「阿花！我地返左嚟啦！無事架啦！黃伯依家好努力救緊老師呀。」
黑斗篷忍住雙腿的痛楚，跑到阿花身旁緊緊地抱住她，希望能安撫她的心，阿花亦都在黑斗篷的解釋後才能回復平靜，但是當她見到老師的情況，情緒又開始波動起來。

「唔好比佢埋嚟！你地行出去魔法陣先，醒返就離開魔法陣，唔好分薄治療魔法嘅效力。」黃伯的眼晴依然沒有離開過老師，像是分一下神都會出事。

阿花與黑斗篷聽到他這麼說後也紛紛離開魔法陣，坐在旁邊等於黃伯救回老師。
「佢會唔會好似大叔咁醒唔返架……」阿花終於哭了，也許是這段時間發生過太多事，而且每次也跟大家一起在鬼門關旁邊遊走，只要踏錯一步就會被帶到鬼門關內才令她感到無比的壓力，直到之前影商人昏迷不醒的事開始，她的壓力就早已達到臨界點，所以今次看到老師的情況這麼不樂觀，她的情緒終於崩潰。

「唔會架，一定無事架，你睇下黃伯幾努力！」黑斗篷故作鎮定地安慰阿花，但其實她的眼眶早已充滿淚水，但為了令阿花安心，才多次把臉朝向天，使眼淚不會流下來。

這瞬間對於她來說，即使時間只過一秒也覺得很漫長，正確來說，只要老師一日沒有醒過來，這都是對她們的煎熬。

就在情緒俳佪於緊張和崩潰之間，加上她們本來的體力也沒有完全回復，不久就睡著了，難為了一直在努力的黃伯，可是黃伯卻沒空責備她們，因為老師的情況不容他有一絲分心，他開始拿出其他跟針一樣幼的魔杖，插到老師背上不同的位置，畫面就跟針灸一樣，就在黃伯插入第八枝魔杖時，老師的眉頭突然一緊，黃伯見到老師終於有反應就使用更多的魔力去發動治療魔法。

「你一定要醒呀，兩位小姐都好緊張你，千祈唔好咁快去見你師傅呀。」
黃伯身上龍紋身發出最大的光輝，本來扭曲的四肢和失去的皮膚漸漸回復正常，本來臉色面如死灰，現在也回復正常。

「身體就嚟無事啦，但你個靈魂呢！要返嚟呀！千祈唔好走呀！」
黃伯擔心得咬緊嘴唇，面容嚴肅地望住他。

sorry，要大家等，更新多五百字 真係唔好意思，聽日再黎！

Push

又live 左
睇到好緊張

含啦八婆
你係冇追開定未追到live???

好正啊好正啊

未睇前面想追返既可以睇呢到，呢個係修訂版，基本上會一日一篇

「我唔會咁易死。」
老師的嘴巴忽然說出話來，黃伯又驚又喜，這證明他快要好了，所以黃伯也不敢慢下來，直接把一瓶魔力直接給灌了，然後魔力全開地加速對老師的治療。

天色由昏瞑到黑沉沉，直到朝日，最後連陽彩都冒出時，老師終於醒了。

「黃伯……？」
老師一張開眼，看到一個臉容憔悴的老人正坐在自己身旁閉目養神，他又望望周圍，看到黑斗篷和阿花也倚靠在對方身旁沉睡了，即使不知道事情的後續，但他只要看到大家沒事他就感到安心了，因為他已經不想再經歷同伴之間的生離死別。

他替眾人蓋好被子後，就走出了大廳來到池中船廳。
老師站在石欄邊看著池中的鯉魚，他舉高手裝作撒下食物的動作，鯉魚就漸漸聚集到他前面。

「真係惡趣味。」
一把悅耳的女聲從背後傳來，老師轉頭一看只見一個深紫色長髮的女人靠在石柱邊望住自己。

「咁都比我遇到你，死人霸生地唔係更加惡趣味咩。」
老師坐上了欄邊，背後靠著其中一條石柱，然後繼續玩弄池內的魚。

「我個魂魄一早唔係到啦，我雖然可能同你交談，但我只係呢間屋嘅幻象之一。」女人慢慢走近老師，觀看住那些被玩弄而迫得你死我活的鯉魚。

「雖然我未見過你，但我大概都知道你同影之間嘅事，佢依家昏迷緊，上次我去探佢果陣聽到佢叫住你個名。」

老師停下了手上的動作，轉個頭望住那個女人。

「玥，你知唔知除左呢間屋裡面嘅幻象外，你係影心裡面都擺放左一個幻象？」老師對住她苦笑，可是她卻只是繼續微笑，然後漸漸消失。

老師望住空無一人的船廳，感覺格外孤獨，因為玥令他想起一個在他生命中很重要的人，可是她就跟玥一樣，早已化成回憶，變成了幻象之一，唯一值得慶幸的就是她的靈魂還活在自己的身體內。

「老師……」
老師的心感到有點酸，也有點痛，那種戚戚然的感覺令人十分難受而且只能等待時間一過才能停止這種折磨，即使你伸手捏住心臟也不見得這種感覺就會這樣停下來。

「醒左啦？」
這次換作一位老人走到老師的身旁。

「醒左啦，麻煩哂你呀黃伯，你用左幾多魔力我會兩倍比返你。」
老師也走近黃伯，向他點了一下頭。

「慢慢啦，你啱啱先好返，休養下啦，慢慢先比返我都未遲啦。」
黃伯拿出了一枝煙深深吸了一口，然後輕輕地吐出煙霧。

「多謝黃伯。」
老師再次向他點了一下頭，黃伯只是撥一撥手就當作接受。

「大個仔啦，依家做埋人師傅啦，哈哈。」
黃伯偷望了老師一眼，回想起老師年少時那乳臭未乾的樣子就覺得好笑。
「我仲記得果陣時老師求你幫我紋身嘅事。」
老師自己也傻呼呼地笑了一下。

「仲有之後嘅事我都仲記得。」
黃伯又再次吸了一口煙，今次菸頭的火光特別耀眼，看來是吸了好大口。

「攪到你要同我一齊逃離去現世，真係好唔好意思。」
老師說完後不敢直視黃伯，只敢低著頭望住自己的鞋。

「學你老師咁講，可能命運嚟既，我無怪過你，我咪又係生活得好好。」
黃伯把煙隨手一彈，彈到空中，然後用魔法令它在空中化解成一堆碎片，風一吹過就連同碎片一起帶走。

「黃伯，我其實仲有事想你幫手。」

老師凝重地望住黃伯，可是黃伯一臉鎮定地說：「關於影商人嘅事？」

老師點了下頭，黃伯就走到老師的身邊拍他的肩：「你知道只有佢自己幫到自己，總有日佢會醒，但如果真係要叫醒佢，你地可以試下入去佢個夢境叫醒佢嘅。」，然後黃伯就離開了船廳，走回大廳。

星期日加速

月亮星沉，阿花與黑斗篷終於起床，而黃伯也早已離開，只剩下老師一個人在照料她們。

「今次真係真係辛苦你地，如果無你地及時嚟幫手，我諗我已經死左。」
老師認真向她們倆道謝，但同時心存一絲內疚感。

「但亦都係因此咁而令你地受傷同埋陷入困局……」
老師雙手交握地對她們說。

「我地係圖書館睇到你交低果封信，根本同遺書無分別，我地因為太擔心你先會追蹤你嘅魔力去搵你。」阿花首先開口，而黑斗篷只是在一旁望著。

「因為我知道十魔杖嘅強大，亦都知道自己嘅不足，所以我真係抱住必死嘅心態去。」

「唔好再講咁不負責任嘅說話好唔好？影先生又係咁，係唔係連老師你都要變成影先生咁，令到阿花都好擔心先安樂？」黑斗篷激動地走近老師說。

「我都唔想架，但我除左靠自己，仲可以靠邊個呀？」
老師也開始激動起來。
「我地呀！」
阿花和黑斗篷沒多思考就立刻回答了老師的問題，老師聽到她們這麼說也不能反駁，只能一臉無奈。

「我明白我地嘅不足！但我相信我地總有事可以幫到手！」
阿花接著說下去。

「唔好成日叫我地倚靠你地，但你地就唔倚靠我地啦老師！」
黑斗篷說出了關鍵的一句，令老師的淚腺最後也失守，令他在她們面前哭了。

阿花和黑斗篷看到老師哭得像小孩子，也不知道該笑不笑，她們走近老師抱住了他，使老師的心情漸漸平伏，也使他感覺到久久沒有感受到的安心感。

上一次使他安心是在何時呢？而令他感到安心的又是誰呢？他知道答案卻不敢再想了。

無啦，一陣要出去全日呀，所以七點幾就起身更新，真係對唔住，本來想打多d，但左執右執同埋搵返d伏線就遲左，攪到都係得千六字，希望大家唔好嫌棄，好好享受下啦！

Bbq，約左成半年⋯,

點解依家阿花仍然叫阿花，小黑又淨係叫黑斗篷

小黑係當用阿花視點先用

睇到眼濕濕

咁花既稱號係咩

都未有：0）

咁唔係要保護身分嫁咩
咁唔驚俾人伏佢

不如幫呀花起個稱號

草花頭

會起，btw 阿花咁普通 ,無人認得

叫草頭花

今日請假,唔好等我,對唔住,真係好撚忙 一陣出修訂版

第十三篇修訂已出
想追返之前果d可以睇呢到：

唔緊要 加油巴打

今日射咗波 喺屋企一次過追到live咗
八神加油

搬咗過嚟，正呀

收工冇文

故呢仆街

文呢

依家啲故更新得好慢，好無癮

雖然樓主請咗假 但入到嚟pish吓先

Pish

愛徳華係啊花老豆

留返個名先

愛徳華同黑小丑生左阿花

個個講故佬都大個啦,要返工啦

留名！！

講開又講 黑小丑唔係殺咗孤兒院d小朋友咩？點解愛德華聽到十魔杖講佢壞話會咁嬲？

黑小丑洗左愛德華腦 重睇啦

今晚見今晚見!

八輩子
我中學睇到你大學畢業
你同佢點呀？

修訂十四已出

八仔騎完露露未?

好！準備打文啦！

另外修訂第十四同十五篇已出
修訂第十四篇：
修訂第十五篇：

花生

經過我和小黑的解說後，老師終於知道當日事情的後續，他知道真相後很驚訝，因為他怎樣也想不到是愛德華把十魔杖收拾了。

「睇嚟當日黑小丑對愛德華嘅洗腦，並唔係我地知道嘅咁簡單。」
食魂師之間的內鬥一直都有，但是這樣的衝突卻比較少。

「唔緊要啦，最重要係十魔杖死左，係咪？」
回想起跟十魔杖的戰鬥就覺得好累，千萬不要讓我再遇上這樣的對手。

「小黑你肯定最後愛德華用黑魔球將十魔杖包住，之後黑球連人一齊消失左？」老師指住小黑嚴肅地問。

「係……」
小黑也有點疑惑地望了我一眼，好像在詢問我「我係咪講錯左咩呀？」。

「咁十魔杖可能未死都唔定……因為黑球術其實無殺人嘅功能。」
老師的說話害我整個人彊住了，剛剛才說不想再跟他打交手，你現在就跟我說他竟然還沒死？

「到時再算啦……」
老師用手掩住自己的嘴巴，眼神飄忽地望向無人的角落。

「你擔心影先生？」
小黑見到老師的臉，大概猜到令他憂心的事。

「係，我依家反而擔心影多過十魔杖未死。」
老師凝重地望住小黑。
「你有無問過黃伯？」
小黑回望老師說。
「有，佢話要靠佢自己，又或者要我地入去佢個夢叫醒佢。」
老師自己說完後，陷入了沉默。

「點入佢個夢叫醒佢？」
我開始想起很多電影的情節，例如將幾個人的腦袋連在一起後睡覺之類的方法。

Inception

未更完架！仲有700字黎緊！

「用萬華鏡。」
小黑說完後就進入了個側門，暫時離開了大廳。

「咩萬華鏡？」
我問老師，老師竟然白了我一眼。

「萬花筒呀！」
老師說完後我就明白了，此時小黑也拿住一個幼長的盒子回到大廳。

「呢個萬華鏡一直都放係藏寶庫，估唔到今日竟然有用。」
小黑從盒子拿出萬華鏡，萬華鏡的表面是用黑色的琉璃做成，加上用上金作花紋，看上去十分珍貴。

「咁聽日我地就去睇下影嘅情況點先再決定入唔入去佢夢境叫醒佢啦。」
老師說完後就跟我一起回到學校圖書館，回到去後，老師也叫我小心點就消失了。

第二天，我們去到大叔的病房，聽到大叔在夢囈，但是他其實只是不停在叫著一個字。

「影，我地依家黎救你。」
老師情緒有點激動，其實我也很明白老師的心情，由老師不要命找十魔杖報仇到他醒來後跟我們說過的話，我相信他其實也很難受。

「老師，我有件事想你幫手。」
小黑突然開口，我跟老師也被嚇到。

「我想自己一個人去，你同阿花係到等我好無？如果我地入哂去，再有人襲擊我地，我驚唔會再咁好彩……」

小黑堅定地望住我和老師，也許老師也同意小黑所說的，所以他同意了。

「多謝老師，放心，我一定會順利帶影先生返嚟。」

小黑向我們展露了個微笑，我衝向前抱住了她，叮囑她要小心。

「你一陣入到去，就會見到影發緊嘅夢，到時我會保管好你嘅身體，因為你意識會暫時脫離你身體，但最重要嘅係，機會只有一次，所以千祈唔好亂行動，你認為時機適合先去介入佢夢境，如果唔係可能連你都返唔到嚟。」

老師也捉緊小黑的雙肩，苦口婆心地說。

「我明白架啦！根據我同影先生相處左咁多年嘅經驗，我大概都捉摸到幾時介入先會令佢清醒。」
小黑也抱住了老師一下，然後就從斗篷斗拿出萬華鏡。

「我去啦，一陣見啦。」
小黑把大叔本來緊閉的右眼打開，然後把萬華鏡放在上面，最後小黑從萬華鏡的另一端望向大叔的眼球，此時小黑的手不停轉動萬華鏡，不出十秒，她就睡過去了，我跟老師立刻扶住她的身體，慢慢放在病床旁邊的椅子上。

黑斗篷此時就像看電影一樣，偷偷地觀看影商人的夢境，她看到有一個男孩正在馬車的後座睡著了，而駕駛馬車的人卻一臉慌張，看來是發生了一些事情。

「好震呀……攪咩呀？」
男孩因為馬車的震動而醒了，他一張開眼才發現自己在馬車，一臉驚慌地望向車尾的方向。

「點解……點解我屋企著緊火架？」
男孩瞳孔愈放愈大，不可置信地望住眼前的情景。

「大叔！我認得你呀！你咪係隔離村個商人！我爸爸同你係好朋友黎架麻？你做咩唔返轉頭救佢呀？」
男孩心急得哭了起來，可是駕駛馬車的人卻沒有手算停下來或是回頭救人。

「凝少爺，你爸爸已經死左啦！佢叫我點都要救走你呀！你乖啦！」

駕馬車的大叔集中地望住前方，完全不敢分神。

「凝少爺……？」
黑斗篷聽到這個名字感覺有點耳熟。

更左千四字 久等了～～～

繼續

正呀

新讀者
追完fb入黎留個名

「凝少爺……呢個名好熟，係邊到聽過呢？」
黑斗篷努力回憶卻得不到答案，但他肯定是有聽過這個名字。

「一陣我地到左驛站就要轉第二架馬車，少爺你乖啦！」
駕駛馬車的大叔不時也會望向背後，彷彿在逃避別人的追捕。

時間一分一秒過去，他們倆終於到達驛站，大叔趕忙地拉住男孩下車，鬼鬼祟崇地走向另一輛比較破舊的馬車。

「我唔坐呀！究竟發生左咩事呀？我父親呢？」
男孩甩開大叔的手，情緒十分激動。

「佢係深山裡面等緊我地，乖啦，走啦。」
大叔不停推男孩上車，男孩本來十萬個不願意，可是聽到大叔這麼說就態度大轉，自己乖乖地坐上了馬車。

馬車慢慢遠市區走進了郊區，建築物也愈來愈稀少，取而代之的是不同種類樹木。

「你帶我去邊呀？唔係搵父親咩？」
男孩走上前，詢問正在駕駛馬車的大叔。

「係呀係呀，去到就見到架啦！」
大叔沒有多加理會他，好明顯是在用敷衍的態度回應。

最後馬車在一間破廟前停了下來，大叔叫男孩先不要下車，然後自己走進破廟，慢慢把主建築物的大門打開，視察裡面的情況。

「少爺，呢度暫時安全。」
大叔走過去扶住男孩下車，然後替他拍了一下身上的塵埃。

「父親呢？」
男孩追問大叔，可是大叔依舊吞吞吐吐。

「佢，佢晚上會到架啦！」
大叔勉強地向男孩微笑，男孩卻沒有發現。

食住500字先, 我今晚可能要十一,二點先再更新到,唔好等,聽朝起身先睇,SORRY 大家

唔通少爺仔係十魔杖？

似影商人多啲喎
凝 影

幾夜都等

修訂版第十六集：

好，準備打文，

男孩就這樣坐在門邊等待自己的父親到來，而大叔就不停打點一切，例如把馬車藏好、餵馬吃草、準備男孩的食物和水等等。

到了晚上，男孩的父親還沒有來，他在廟內大吵大鬧要去找父親，大叔聽到當然立刻制止他，「你父親可能蕩失路啫，聽日我地就去搵下佢好無？」，他打算忽悠男孩，令他不要再吵下去，可是男孩依然任性，最後因為太累就這樣睡過去了。

大叔看到他不忍心留下他自己一個，加上受了他父親所託，就這樣遺下他實在講不過去，但是如果真的把他帶回自己的家，如果被人發現，下一個被抄家將會是自己。

大叔深深嘆了口氣後倒頭就睡。

第二天早上，大叔就帶住男孩回到自己所住的村落，一進家門，大叔的妻子見到男孩就整個人嚇到說不出話來，可是男孩卻不知道發生了甚麼事，只是一直追問大叔自己的父親的蹤跡。

「凝少爺，你父親話佢暫時都唔可能嚟接你，佢叫我好好照顧你，亦都叫你要乖乖地等佢嚟，知唔知？記住唔好離開呢間屋，如果你出左去，你父親又咁啱嚟到唔見你就接唔到你返屋企架啦。」
大叔說了一個謊言，希望可以令男孩暫時停止有離開的想法，

「喂！咁我地點呀？」
大叔的妻子聽到他這麼說立刻很擔心，於是大叔就拉開他走到另一邊聊。

「佢唔出呢間屋門口，無人知嘅，過左幾年，等佢大個左，到事件事都淡左，佢個樣又變左，無人會知架。」
大叔本來打算遺下男孩於荒山野嶺，但始終敵不過惻隱之心，加上他父親曾對自己有恩，所以決定照顧男孩替他家留個後當作報恩。

「佢比天朝通輯緊呀，如果比人發現我地私藏通輯犯會抄家架！」
大叔的妻子跟大叔悄悄話，生怕被男孩聽到。

「無咁易比人發現嘅，唔通扔低佢唔理咩……」
大叔望住男孩的身影，就想起他的父親臨死前的樣子。

「我唔理呀！如果有任何事，一定要將佢交比天朝！我唔想因為佢而令我地比人抄家！」
大叔的妻子放下狠話就拖住自己的兒子離開了大廳，剩下大叔和男孩兩個人。

「凝少爺，我地定幾條規居好無？如果你乖，你父親知道就會早點嚟接你。」
男孩聽到最後一句當然立刻答應大叔。

「第一，唔準離開呢個家門；第二，有陌生人嚟嘅時候你絕對要匿埋；第三，以後你係呢個家就叫做影。」
大叔舉起三隻手指，嚴肅地跟男孩說。

「點解要改名？凝係父親幫我改嘅名，如果改左佢咪唔認得我囉！」
男孩對於前面兩點倒是不在意，但他唯獨不能接受改名字這件事。

「聽話！咁係對你好，你終有日會明架，好嗎？影。」
大叔蹲下身，用力捉住他的雙肩說，男孩看到他這麼認真也被他嚇到，看來一定有些原因才令大叔要這樣做。

「既然你咁講，好啦……」
經過了連日的趕路，加上親眼望住自己的家發生大火災，而自己的父親還沒有聯絡自己，對於一個只有五、六歲的孩子來說實在有點沉重，最後男孩低下了頭，終於哭了，但他的哭聲低沉且不誇張，只是安靜地站在原地，任由淚水掉在地上的那種。

「辛苦你啦影……我會暫時代替你父親好好照顧你。」
大叔用力抱住了影，但影依舊沒反應，只是繼續哭直到眼淚哭乾為止。

今日前後更左千五字 慢慢睇啦～～～

想追返前面果d可能去我facebook 個album 睇：

唔係喎 個男人又係叫大叔 唔通呢個大叔唔係嗰個大叔？

一鍵留名

可能係大叔真係大叔咁簡單呢

歲月如梭，影就在大叔的家裡住了一年，
他這一年他都遵守約定，沒有離開過家門；陌生人到訪他也會好好藏匿；而且他也欣然接受別人叫自己的名字做影，不過他每晚都會在心裡跟自己說自己的名字是凝，但始終還是忍了過去。

「大叔，點解我父親仲唔嚟接我嘅？」
影在跟大叔一家吃晚飯時提出了這個問題，桌上的大人都互相對望，有話說不得。

「快架啦，快架啦。」
大叔安慰他說，其他人聽到後也只是和應了一下就繼續吃飯。

飯後，大叔的妻子在房間跟大叔說：「你想養到佢幾時呀？近派我地生意差左，養多個細佬開支大呀！遲少少佢發育果陣分分鐘食埋你隻車呀！佢老豆臨死前比左好多錢你叫你照顧佢咩？佢屋企都比人抄左家啦，莫講話人呀，錢都無呀！」

碰巧影經過大叔的房間，不小心親耳聽到大叔妻子的話。

「父親死左……？」
影的腦袋一片空白，他回想起家被火燒毀的那天明明如常進睡，可是一醒來就已經在馬車，而且身邊一個家人都沒有，是不是代表家人一早就死光了，只剩下自己一個？

「大叔！」
影激動地推開了門，房內的大叔和他的妻子也被嚇了一跳。

「影？做咩事呀？」
大叔走近影，想伸手摸他的頭安撫他。

「我父親係唔係已經死左！」
影打走了大叔的手，一臉認真地瞪住他。

魔牙

今晚公司食飯, 返屋企十一點左右再更

第十七篇修訂版已出！

「佢………」
大叔陷入沉默，不知道該怎樣回答他。

「係呀！你父親死左啦！仲要屍骨無存呀，比果場大火燒哂啦！」
大叔的妻子脫口而出，大叔聽到後立刻打了她一個巴掌，叫她收聲。

「你為左佢打我？我有講錯咩！」
大叔的妻子奪門而出，此時影已經反應不了，只是呆站在原地不停唸「父親死了而且屍骨無存」。

「影，你冷靜先！」大叔都不知道該追出去找妻子還是留下來照顧影。

就在大叔安撫影的時間，大叔的工人忽然呼叫大叔，「老爺！老爺！你夫人話要同天朝告發影少爺嘅事呀！」，大叔聽到立刻叫影留在房間裡不要出來，之後追出去拉住自己的妻子，在中庭裡，大叔拉住他的妻子，開始互相拉扯，大吵大鬧得整間屋的人都出來勸阻他們吵架。
影在房間門的空隙望出去，眼前一片混亂，他意識到這根本不是他的家。

他推開門房門走了出去，回到自己的房間執拾自己的行裝，可是最後他卻發現原來自己只有身穿的衣服是跟著自己來到這間屋，剩餘的，都不是屬於自己的。

孑然一身的他拿住一個背包和一些大叔給他的錢就從後門離開了這間屋、在他走的時間，大叔和他的家人還在吵架。

「我走啦大叔，你要保重。」
語畢，影把後門輕輕關上，一個人踏上了無盡的旅途。

影已離開兩個星期，礙於影是通輯犯的關係，大叔一家不能到處貼尋人告示，他只可能透過自己商人的脈絡去收集關於影的消息。

「我聽聞，係港口果邊有個六、七歲嘅小朋友掀攤，因為好少見咁細個嘅小朋友做買賣，所以我朋友特別有印象，不過唔知會唔會係你搵嘅人。」
大叔在某次跟行家聚會時聽到這樣一個消息。

大叔深信行家口中的小朋友就是影，於是第二天他就立刻動身去港口找尋他的身影，可是卻發現遲來一步了，市集早已不見他的蹤影。

他到處詢問關於那個「行家」的事情，市集上所有攤主都稱讚他年少有為，堅強，大叔不解，為何一個只有六、七歲的孩會得到這麼多商人的稱讚。

接下來的日子，大叔依舊發散人手去收集關於影的消息和他的蹤跡，可是從某天起，他再收不到任何關於他的消息，那時影已經離開了大叔家快兩年了。

「會唔會之前係佢故意比我地知道佢行蹤？」
行家跟大叔在茶寮討論著關於影的事。

「兩年啦，點解佢仲可以在外生存到？而且我地仲一次都搵唔到佢。」
大叔喝了一口茶就把杯子放下，望住鄰桌那個小孩。

「我聽講，佢呢兩年透過買賣唔同地方嘅特產而賺取錢，你知啦，有錢就生存到啦。」
行家也喝了一口茶，向住大叔笑了一下。

「果然係商人家族嘅末裔呀，爛船都有三根釘。」
大叔也向行家笑了一下，彷彿知道影沒事就足夠了的樣子。

正當大叔跟行家離開茶寮，他看到有一班官兵在通輯版上更換通輯令，他路過看了一眼，竟然更新了影的通輯令，懸賞金竟然上升了三倍，而且照片竟然也更新了。

諷刺的是，大叔這兩年沒見過影，竟然要透過這個通輯令才能知道他這兩年變成甚麼樣子。

「究竟攪咩呀……本來以為過幾年就無事，但天朝竟然唔肯放過佢……」

大叔實在不敢相信天朝竟然通輯一個男孩通輯了幾年，而且還要增加懸賞金。

好似打左千四字，sorry，打到釣哂魚，真係頂唔順啦要訓先啦 晚安

影大叔幾多歲

可以好似小黑咁整到自己後生啲
可能已經60歲

即刻諗起不死人橡膠穎

無咁膠 大家唔好諗得咁簡單.......
可以大膽幻想一下

一野變左魔法+穿越故

放工冇文睇

仲未返到屋企 今晚想請假，對不起各位大大

live左

又冇文了

pish

一晚追到live
留名

第十八篇修訂版已出！ [/quote]

如果想追返前面就睇呢到

今日會繼續更新大叔回憶！

push

第十九話－食魂師篇修訂版已貼！

[

今日既更新仲打緊！實有唔會走數！

影的生財之道就是將不同地方的特產拿到另一個地方販賣，從而獲得中間的差價，加上貨品獨特而且靠他天生的售賣技巧，令他銷售過程更加順利，每次也能把貨品完全賣光。

不過這次卻沒這麼順利，他在新的市集擺賣別個城鎮的特產，這次主打是女性飾物，跟據經驗售賣關於女人的貨物應該特別好賣，因為她們大多會對裝飾用的東西特別有興趣，另外他們看到影這個小朋友就會母愛氾濫，特別會挑他的攤檔來買，但是這次卻花了幾天才能賣出一半貨品，而且擺攤其間，一直受到很多奇怪的目光注視。

他不理解，是否自己的衣著打扮與當地居民不相同而吸引到別人的眼光？
但是他能感受到這種眼光是充滿惡意的，而不是以往的溫暖目光。

直到某天他收攤的時候，終於發生了事情。

他當日也只是賣了部分貨品，正當苦惱行程被耽誤時，一個肥胖的大媽突然拉住走到了後巷，大媽的力量很大，影這個小孩子根本反抗不到。

「小朋友！你今晚就要離開呢個城鎮！」

大媽掩住影的嘴巴，氣喘喘地說。

「點解？」

影本來想用咬大媽的手，可是聽她這麼說又不像是想害他。

「你知唔知自己處境好危險？全個城鎮嘅居民都想捉住你交比天朝拎賞金。」

大媽緊張兮兮地東張西望，好像隨時就會有人跑進來巷裡似的。

「點解天朝要捉我？同埋點解你要幫我？」

影霎時反應不過來，雖然他比同齡的孩子要成熟得多，可是始終是個未經世事的男孩，所以對於現在的情況是不理解的。

「因為我兒子都係比天朝害死。」
大媽簡潔有力地說出了原因，影從她的表情大概能分別到是真話還是謊言。

「咁我依家要點做？」
影終於冷靜了過來。

「走，拎住你所有嘅盤川走！要即刻係城鎮西南邊嘅大門走，因為其他人早已係其他大門準備好堵住你！」
大媽指住了西南邊，然後就不停推他叫他快走，此時有些人從巷弄的另一邊走了進來，每個人也架住武器，來者不善。

影不知道這個是否陷阱，但他現在只能賭一次了，他拔腿狂奔，跑向沒人的另一邊出口。

一出到去，他本來想快速一手把攤擋的貨品拿走，但他一離開巷弄，就見到有幾個惡形惡相的大叔望向他。

他裝作冷靜，臉帶微笑地慢慢走過他們，他這舉動令那班人也懵了。

「唔係佢咩？」
他們之中的一人突然開聲，帶頭的也被眼前的狀況弄亂了思緒。

「懸賞令呢！拎出嚟啦！」
帶頭的人打了旁邊的人一下，此時影已經走進了另一個巷弄裡去，然後立刻不要命地向前跑。

「係佢呀！大哥！」這時那班人才弄清楚剛剛那個冷靜的小孩就是他們全鎮，甚至連其他地方的賞金獵人也想捕捉的人。

「追啦！」
他們開始跑入巷弄，此時剛剛從另一邊巷弄進入的人也離開了原來的巷弄，來到了影逃走的那一個巷弄。

二十多人就這樣追一個小孩子，小孩子不清楚發生了甚麼事，只是在逃跑時不停在想自己這兩年是否做了甚麼觸犯了天朝法律的事，但是他根本就想不起，這時的他還不知道，被通輯的其實不是他，而是他整個家族，當初他只是僥倖被救出，可是天朝點算屍體時發現小了具小孩的屍體才發出了通輯令，而且因為影這兩年買賣的事跡傳了開去，漸漸引來了地方官的注視，這才令天朝發現了他根本沒有死，繼而更新了懸賞令。

影沒有停下來的空間，他穿過了一條又一條的巷弄，而且因為追擊他的人叫囂聲特別大，所以吸引了更多的人來。

影望向背後，人愈來愈多，但是因為巷弄很窄，所以他們的速度竟然慢了下來。

「我係到呀！嚟捉我呀！」
影邊跑邊大叫，追擊他的人就更緊張，因為怕獵物會被人捷足先登，所以他們就更加不會旁人的死活，在巷弄裡你推我撞。

此時影又穿過了一個巷弄，看到有更多的人從旁邊合流跑進巷弄追擊自己，可是人愈多就對他愈有利，影很有自信地加速逃跑，而且他看到前方不遠就是西南邊的大門，所以他決定就在這裡就把他們都拋離掉。

他興奮地跑出了巷弄，確認了旁邊都沒人就直接跑出了城門，正當他想要回頭望住那班被他算計的人時，竟然撞到了「牆壁」。

「明明我走左出城門？邊解會有牆？」
影坐在地上，望向前方的「牆壁」才發現原來是個手持長槍的男人，他坐在地上手足無措地不停退後，可是剛剛追擊他的人已陸續離開了巷弄追了出來。

今日大概打左千四字！聽日再貼！走數正契弟

假期無咩人睇定大家已經放棄左呢個故

仲有睇緊啊

睇緊

你個名 你應該俾人銷毀左

here

有人睇就好～～

我都有睇架

又live左喇

大有人在

好想知影大叔之後發生咩事

長槍既男人 之後變左佢隻影子？

影有想過直接跑過去，可是他憑感覺看得出，眼前的男人跟後面的人不是同一個檔次，而且他現在才想到為何西南邊的大門沒有人看守，因為這裡原來是港口，船不開就沒法逃走。

「點解天朝要捉我？」在這種情況下，影早已沒打算可能成功逃走，他現在想知道的，只是為何要追捕他。

「只好怪你父親得罪左天朝。」

影聽到長槍男提起父親，就回想起了兩年前的那一天。

「原來父親係比天朝殺死……？」

影頓時陷入憤怒與混亂之中，他竟然在臨死前才知道殺父仇人是誰。

「你想唔想生存？」

長槍男忽然給了他一絲希望。

「想！我要報仇！」

本來追擊影的人早已把城門堵住了，前有海路後有追兵，在他們眼內看來他是逃不掉了。

「如果你有勇氣跳落海游走逃命，我就確保你今日一定可以安全渡過。」

影沒有多加考慮，聽到他這樣說就在長槍男的身邊走過。

「我叫影。」

「我叫羅剎，對岸見。」

羅剎走向人群，把長槍插進地面。

「你做咩放佢走！你唔要我要！」

一個禿頭的大叔走近羅剎，想捉住影，怎料在他走到羅剎身邊時，被羅剎一個迴旋踢踢飛到城門下。

「唔要命就上，我唔用槍讓你地！」

羅剎的聲音貫徹人群，整個城門上的人都聽到他這樣說。

「你當你係天兵呀？就算今日國師係到都唔夠我地打呀！」
人群中一名兩米高，持住一把長米五的大刀在叫囂著。

「儘管一試。」
羅剎用眼神制敵，兇狠地瞪住他，對方看到羅剎一臉自信，心裡不由自主地生出了被輕視之情。

他拿住刀衝出人群，砍向羅剎，正當大家都以為他會被這一擊拿下時，刀竟然在一聲悶響下擋住了。

「你……」
羅剎舉起了右手，單憑護腕就把大刀擋了下來。

「五十公斤鐵做嘅手腕用嚟擋住你呢把刀，綽綽有餘。」

此時影已經跳進了海，搏了命地游著，他已經沒空閒再理會背後所發生的事，他現在能做的事就是用盡所有氣力游到對岸，還有相信那個男人。

「屁話！我唔信你單手就舉得起五十公斤既鐵！」
兩米高大漢不服氣，把刀舉起再向下砍，羅剎揮動右手，首先擊向大漢持刀的手臂，大漢立刻感到骨折的感覺，可是在幾十人面前絕對不能把面子丟了。

他順勢用左手接住大刀，這次砍向羅剎的下盤位置，羅剎舉起左腳，一腳就踏住了他的大刀，大漢意圖用力把大刀抽出，可是發現大刀尤如被一座大山所壓住一樣。

「你究竟……係咩人？」大漢用極恐懼的眼光望向羅剎。
「羅剎。」他一拳打向大漢的臉，又一個人被打到飛回城門下。

影也不知喝了多少口海水，也不知道游了多久，就知對岸一直出現在眼前卻永遠到達不了。

他意志開始消沉，意識也開始模糊，他腦內漸漸出現了人生的走馬燈，由小時間家境富裕，每天都過住幸福快樂的日子，直到被大叔帶走的那天開始，望住自己的家被火燒，然後在大叔的妻子口中得知父親的死亡真相，最後一人逃離了大叔的家，走到街頭開始進行買賣，雖然吃了很多苦，但總算活得還可以，到最後竟然被人追殺，還得知了滅族仇人。

「唔可以死，我絕對唔可以死！」

影用力咬緊嘴唇，嘴唇也因此而流血，海水每次接觸到他嘴唇邊的傷口就痛得他醒了過來，影用力張開自己的眼睛，本來半沉的身體也漸漸向前進。

就在他嘴唇的傷口都腫大後，他終於到達對岸，他到達後不停喘氣，貪婪地想把所有氧氣都吸進自己的體內，當他的呼吸回復平靜後，胃就開始翻騰，最後把剛剛吸過的海水都一口氣吐了出來。

他深深體會到痛苦，但這正正是活著的證明。

第二十話－食魂師篇修訂版已貼！

想追返前面果d睇呢到
[url]
[/url]

今日更左千二字啦～～～聽日再更～～

就算今日國師係到都唔夠我地打呀！

皇

[gold]天

影叔

好好睇

Live 左

儲肥睇都唔夠喉

影

[gold]擊

屌 打唔到

今晚見 點解年尾咁撚多野做架

今晚見

啱啱喺Facebook 睇完第廿一話
唔想自爆所以喺依邊留言
想問下八神有冇諗過與民同樂
可以喺小說做下閒角
睇睇下越嚟越投入，開始幻想自己識魔法
我連名都諗好埋

魔法師本來就係少數族裔
好難全民變魔法師 雖然我都想

我唔介意做食魂師
最好就唔好啦
導演比次機會啦

國師

我突然係到諗，會唔會係我太準時出文，太有規律，大家就覺得「反正你日日都會出架啦，我唔留言、唔like、唔share都無所謂啦～多我一個唔多，少我一個唔少啦」。

無，今晚都係唔好見，sorry，好累要抖抖

係我唔好 而家即刻推下

好啦 咁兩日出一次
一次出多啲好過

可以繼續追 好感動 真的

唔好呀

繼續推，唔好比佢停

出文啦

文呢？

考緊試都追緊呀

唔出大不了咪唔睇囉
講撚到要求你出咁

棄故係咁先

唔好咁諗
我幫你推po

幫推

講完真係多咗人push

不嬲都有留言

我都係

一言驚醒李克勤

俾你估遊魂 俾人吸

做 自膠

你話呢個世界，幾有趣，愈易得到既愈唔珍惜係咪？

今日仲有Ｄ咁既留言，真係有趣到

我自己係調轉
因為太唔準時，所以無心機每日上黎check
我依家係bookmark左，一星期入黎呢個post一次

我知道你都好忙，好難定時出文
其實都有巴打建議過你儲文，咁就無咁容易甩
平時報紙果d專欄作家都係咁

不過作者有權按自己喜歡係方法處理既

無，其實呢派都好忙，追開既巴絲都知我依家轉左夜晚打，我琴日返工又好忙，所以放工就仆返屋企打文，
一返到去飯都無食就打，打完諗住貼，但當我睇返成個ＰＯＳＴ發現其實好似無咩人理，果刻其實都幾撚灰，出千二字，５，６個留言都未收得返。

如果學ＦＡＣＥＢＯＯＫ果個人咁講滿足自己就唔貼上網啦，
同埋你都係按一按留名之後正評咋，仲要選擇性，你不如諗下，成個ＰＯＳＴ，全部都係作者貼文，幾百正評，但裡面一個留言都無呀，
大佬呀，你地睇到有咩感受講下都得掛，起碼比我知我度果Ｄ位係唔係真係令你地有緊張感或者會覺得ＳＡＤ呀。

我見好多好忠實讀者一直留言，真係對你地超級感激，亦都係因為有你地我先寫到落去，但係都有好多ＦＲＥＥ ＲＩＤＥＲ，睇完就算，依家仲要有道德高地人出黎嘈。

之後都會繼續寫，但如果覺得我仲係為呃ＬＩＫＥ定ＭＵＤ７既就可以走，屌你都曬氣。

而選擇留低既，真心多謝你地。

新的一天又開始了

其實你當我一星期甩二至三次，同我儲一星期文出，其實字數可能差唔多，但我日日出你地可以睇快Ｄ咁解，
我都有諗過，但我從讀者角度睇，隔咁耐先睇真係好辛苦，一來唔記得上一話，二來又等好耐，但都多謝你意見

Ｂｔｗ
修訂由二十一話出左啦，重寫左少少打鬥情節，之前１９９９，依家會流暢少少。

推

我好聽話做齊晒架，今晚出多篇啦

咁我都重睇吓先
加油巴打

新讀者留名

我支持你 放心

支持就梗 但係我剩係識得閒推po, 冇乜高質留言

其實堅係好撚好睇 加油啊
上一次追到咁想睇既故已經係無默巴既如果上輩子我是美女

加油巴打 我哋仲喺到

我每日都有keep住入黎睇有冇更新架

對唔著呀，我每日都有睇你文架，係我衰仔唔comment，我之後會多啲留言架

不過少留言又唔代表少人睇既
d人覺得你作得好咪唔出聲lor

+1

好想身處哩個世界，好正

「唉，都話睇死佢唔會捉你。」
一個背著弓箭的女人走到影前面，一臉不滿地把水袋遞給他。

「你係邊個？」
影瞪住那個女人，撥開她的手，生怕她也是想捕捉他的人。

「羅剎大人嘅下屬，我叫離淒，跟我嚟啦。」
離淒把水袋扔到地上，影思考了幾秒後，敵不過生理需要就大口地把水都喝光。
雖然影不太相信她的話，但他現在也沒有多餘的力氣再耗下去，怕再留在原地也會有追兵追上，所以就跟住她，上了馬車。

一上到馬車影就已經睡了過去，醒過來時已到達了某個類似山寨的村落。

「呢度係？」
影仍然留在馬車，不敢輕舉妄動。

「我地大本營，落車啦。」
離淒把馬車泊好後，把影帶到房間內，影沿路也記住所有路和出入口，準備隨時逃走。

「唉，我知道你啱啱經歷過咩事，但如果我地要捉你，你點都走唔甩架啦，唔洗太緊張，你休息下先啦，羅剎大人返到嚟我地再同你講啦，總之你暫時安全架啦。」
離淒把水和一些衣服放在房間就離開，直到她關上門影才放鬆下來。

「點解個男人要救我？」
影細心檢查衣服有沒有古怪，之後又把一點水倒在窗邊的植物，見到沒異樣才敢用來清洗身體。

傍晚時分，正在小睡的影突然聽到外面有很多人在談話的聲音，他立刻跑了出去，而引起聲浪的主角正正是羅剎。

「羅剎大人，你有無受到致命傷？」
影看到離淒在羅剎身邊幫他檢查，而其他人則幫他拿走長槍和一些行裝。

羅剎看到影遠遠地站在房間門口，於是就叫其他人讓開給他走過去。

「仲以為你會浸死。」
羅剎本來嚴肅的臉慢慢展露出一個爽浪的笑容，這令影有點預料之外。
「我先無咁易死。」
影回想起剛剛快要下沉的畫面亦然心有餘悸，但為了不想示弱，唯有在眾人面前裝作堅強。

「果然俾天朝通輯嘅細路係特別唔同呀，哈哈。」
羅剎用力拍打了一下影，影整個人被推到旁邊，此時離淒剛好出現，接住了他。

「大人想打死人咩，細力少少啦。」
離淒雖然口叫大人，但說話尖銳有刺，但羅剎也不太在意，只是說了聲「抱歉」就離開了。

望著他們的影，實在想像不到今早竟是被這二人所救。

今晚約左professor 食飯,打到就打,打唔到就聽日再繼續

八神唔好嬲 支持

差d唔記得咗而家係小黑喺度睇緊影大叔d回憶

支持 加油呀巴打

以後會多啲留言 巴打唔好嬲

support

我推

巴打唔好嬲，網上世界乜人都有

啱啱先嘔完又飲咁多水會唔會再嘔

Final緊都照追文

好睇

飲咸水愈飲愈口渴架（好似係

點講好呢
個故係好睇，但我都認同某部分讀者話唔留言唔代表無人睇
追開其他故，無乜人留言都繼續keep住出嘅大有人在，但當然亦會有人因為無乜人推post而灰左爛尾
睇呢個故之前我唔識八輩子，真係純粹覺得個故好睇而追，只係睇得多你喺度嘅抱怨無人留言，係會有少少反感
可能你會覺得我呢個讀者睇得自己好重要，我咁反感咪棄故咪睇囉⋯⋯ 但我想講嘅係，支持你嘅人一直都有，只係你睇唔睇到
呢個故其實我好鍾意，希望可以睇到結局

巴打加油

咁關天朝乜事

巴打，絕對支持你
皮已正
Btw幾時出文

agger 其實作者都有部分責任去帶動討論 不過如果八爺想人齋推post 當然冇問題 但討論嘅話 未必個個都諗到一啲reflection或者好有深度嘅野去講 諗到嘅自自然然會講

利申: 曲線推post

又推下先

推下先！
好好睇！！

神一般嘅廣告

推爆佢

終於live 留名支持

agger，其實真係提意見既巴打意見都幾集中，就係依排文有啲少同埋不定時無文，你會覺得因為自己好準時所以縱壞啲讀者，但係其實可能係相反。你個故真係劇情係好睇，讀者咪成日撳入黎睇你更左未，但係事實係近排比起一開頭冇文日子係多左，每日文量對比一開頭都少左，你可能覺得係一開頭縱壞左我地，但係你自己都講得出個問題係讀者會覺得連貫同投入唔到劇情啦。

未打哂 好似今日咁，就係講左影游上水入左屋，其實都有啲難比感受你，所以咪難留到言比你，就算留咪得個推字，我地都知番完工仲要打篇好文要好長時間好攰，不過真係會浮現左問題出黎

待續

我都特登開左ac 留言支持你呀 (由頭開始到今天的小讀者)

agger
btw推

係高登追到一半見到你貼fb page 先知係你條飛散
你呀你上次未婚妻個故呀搞到我買左書仲睇到喊呀

睇完兩邊都要留言推下
影大叔唔好死呀

我想要既就係你地上面講既呢堆野
我想知道劇情對於你地講 係快定慢, 會唔會埋左太多伏筆但又無人知,
例如影游水果段可唔可以帶出到 影呢個人既性格之類

如果天朝其實係............

無啦,我要講既講左,亦都睇哂大家留言~~
多謝你地既支持,但都想講你支持我但又唔出聲我真係唔會知

以後我會主動多少少問大家意見,因為我有時寫完又會刪寫完又會刪,因為怕會拖劇情又或者劇情去得太快,但又無人比我問,所以可能要麻煩大家了。

其實諗左兩日,見到大家既反應係開心既,起碼會肯出返聲同我講你地仲係到,我亦都明白,可能故事唔夠好睇先令大家無熱烈追POST,所以可能會再度一度劇情。

另外大家可能集中夜晚先睇呢個POST都OK,因為返工打文真係好困難,又要諗劇情又要打又要避開經理視線又要做野,其實個感覺好痛苦,我都係決定返工諗定劇情,返屋企開綠燈咁寫可能會容易D,但有時經理唔係到我都可以繼續打

點都好啦,
新的一天開始了~~希望你地去到呢刻仲鍾意個故事。

自 留錯言

難得一見奇幻(?)類好故

加油呀樓主

八仔feel free去寫啦, 係你創造個故事,唔係故事去創造你
寫你所想又有何不可?

評已正

好睇，加油

認同樓上講既野，順便推

今日文戲，冇乜感受可言，
不過比你知道有人睇緊
順便推吓 post，等多啲人知道

同埋我唔知道游水果幕，你想刻畫影既乜野性格

加油啊

同意 創作就係創作 唔需要就晒讀者
按你腦所諗就打啦

Agger
Btw 文呢

由未婚妻開始識你，每次睇親個故都會喊
知你出書即刻衝出書局搵

之前喺高登見到依個故已經覺得好正好想睇
轉咗過嚟之後開頭都唔知你po埋過嚟
然後再見到個故係你寫嘅即刻

不過因為我好懶，好多時都睇完就走，唔留言
但其實我好支持你架
加油呀八神

準備出文啦

準備左40分鐘仲未出

他們設宴招待我，詢問了很多關於我的事，可是我卻只能說出我記憶中的事。

「我知道你地家族一開始係做農務工具起家，當你父親接手後就開始涉獵冷兵器嘅買賣，而最主要買家就係天朝……」羅剎跟離淒在分析事情，而影也只有聽的份，感覺他們比自己更熟悉自己的家族。

「咁點解天朝要滅你地族咁嚴重。」
離淒提出了一個我極感興趣的問題。

「天朝壞事做盡，可能佢地家族知道左天朝嘅大秘密呢。」
羅剎嘴角上揚地望住影，影立刻被嚇到。

「我真係咩都唔知架！」
影因為緊張而提高了聲線。

「唔知唔緊要，我地會搵人查，但我相信一定唔會單純得去邊。」
羅剎走到影身旁，用力摸了他的頭頂一下。

「你安心留係到啦，我地都係受過天朝苦嘅人，點計我地都係同一陣線。」
離淒向影報了一個微笑。

「不過記住唔好隨便離開呢度，出到去我地唔擔保你可以安全，尤其是夜晚，出左去未必返到嚟。」羅剎站在窗邊，若有所思地說。

「有我係到咪唔驚囉。」
一把陌生的男人聲從天花冒出。

「出嚟啦八方。」
離淒向天花擲出一把小刀，正當我好奇她在做甚麼事，小刀竟然消失於空中。

「唔好玩刀呀，好危險架。」
一個紮住長馬尾，頭髮顏色呈祖母綠的男人站在離淒背後，把她扔出的小刀交回到她手上。

「情況點？」
羅剎依然望住窗外，沒有回頭望住那個男人。

「有我係到當然無問題，佢地已經困左係結界入面。」
綠髮男走近羅剎，本來輕挑的語氣也變得嚴肅起來。

「今年佢地已經嚟左三次，睇嚟佢地開始收窄緊範圍。」
離淒也走近羅剎，現在影變得像個局外人一樣。

「大不了咪好似以往咁轉移陣地囉，無事嘅。」
綠髮男轉身坐到我身旁，隨手就拿了個茶杯倒了杯茶喝。
「叫大家準備，短期內我地就轉移大本營。」
羅剎也坐了下來，倒了杯茶來喝，此時綠髮男也替我倒杯茶，然後跟我碰了下杯。

「你就係林家大少爺？你條命都幾硬。」
他瞇住眼地望住影，影為了逃避尷尬，只好繼續低頭喝茶。

「我叫八方通行，你可以叫我八方，多多指教。」
八方通行放下了茶杯，向影伸出了右手，影見到也立刻把茶杯放下，急忙地伸手向他自我介紹：「我叫……影，哥哥你好。」

八方通行聽到他這麼說後，興奮得抱住了影。

「你叫得我哥哥，我就當你係弟弟架啦！」

影對目前的狀況摸不著頭腦。

「唉，又發作。」
離淒掩住眼，無奈地搖頭。

「正式歡迎你加入鬼沒眾。」
羅剎也早已離開大廳，免得眼冤。

接下來的日子，八方通行就再沒出現過，不過影也沒有多理會，他反而慢慢去習慣這裡的生活和認識了鬼沒眾其他成員，跟他們談話過後，影才知道羅剎沒有說謊，原來鬼沒眾裡的人全都是吃過天朝的虧，輕則受皮肉之苦，重則跟影一樣，家散人亡。

而因為羅剎之前提及過要轉移陣地，所以大家翌日就開始執拾細軟，完全沒有悠閒過，連影也加入了搬遷大軍，每天一起床就開始幫手整理行李，放到中庭的馬車上。

「喂！你地準備成點？」
八方通行從他們眼前憑空冒出，除了影外每個人也平靜得很，回應他的問題。

「佢……佢……點解可以突然係我地眼前出現？」
影拉住身旁的伯伯問。

「你唔知八方先生識仙法咩？」
伯伯如常把身旁的行李搬上馬車，留下影一個在原地繼續驚訝。

sorry sorry，發現寫漏左好嚴重既野所以重寫左

死人頭

多謝你呀

聽日繼續 sorry要你地等咁耐

另外23話修訂版已出！如果睇完今晚我更呢篇仲睇埋修訂版，應該會有特別感覺

八方之前十魔杖都提起過
識魔法得永生？
咁阿花會唔會只係失憶其實係古人黎
好多伏線想知但又唔想小黑咁快出黎
依個回憶好好睇一喲都唔拖（暫時）

其實我都知我好低質我都係想推 post 支持下姐

你d文筆好好 故事又好睇

唔低質啦，你起碼記得十魔杖提過佢

文筆好差，認真 希望可以更進步

正呀，咁好睇嘅文，唔好話咩啦，好睇就得

出多啲文 寫多啲故就會進步架啦

雖然出左d新人物，但呢幾日d劇情推進得好慢

請努力出文
利申 未婚妻番睇左三次
長期潛到地心 見到八神即刻來支持

我都好想要個未婚妻呀呀呀呀

推
我個腦比較廢 只能夠睇加推post
冇咩高質留言 sorry

agger
推

咁今日記住睇啦，因爲⋯⋯

八神
我係到睇緊架

留明支持你呀
之前高登AC冇左PW冇得留名
宜加留個名呀 追撚住你架小心D呀!!!

因為今日有好多好多文？

巴打好波

依句比左好多希望我

好正啊

「八方先生，你係仙人？」
影走近八方通行，一臉仰慕地望住他。

「哈哈，我都想係，係到生活左幾日，你習唔習慣？」
八方通行邊說邊撫摸影的頭。

「習慣，大家都對我好好。」
影回頭望向其他人，大家都正在努力搬運。

「習慣就好，一陣再傾，時間無多，我幫手搬埋行李先。」
八方通行走向大家叫他們讓開，以便他使用仙法。

「你有眼福呀，唔好眨眼呀小朋友。」
所有站到遠遠，一起圍住八方通行觀看他使用仙法。

八方通行開始結印，本來靜止的行李都飄在半空，規律地飛上馬車。

「哇……」

眾人雖然對此景象不陌生，但卻樂此不疲。

「唔好掛住望啦！殺到嚟啦！跟埋上車，送你地去新營地先。」
八方通行搬好行李後，就把餘下的人都趕上車。

「羅剎同離淒呢？」
影在排隊上馬車時詢問站在身旁的八方通行。

「佢地同埋其他前線人員幫大家爭取緊時間，你地走左之後我都會返去幫手架啦。」
八方通行望向大門，盡是憂心。

當大家都坐上了不同的馬車後，他再次結印，每部馬車前都出現了一個發出綠光的裂縫。

「一陣見啦！」八方通行向住背向大家，一邊揮手一邊走向大門，而馬車也慢慢走進裂縫，第一次接觸到仙法的影又緊張又興奮，大家看到影的反應都在取笑他，整個氣氛像要去郊遊樂一樣，樂也融融。

「咦？」
就在他們的馬車快要完全進入裂縫時，影忽然感到臉被一陣溫暖的液體灑到。

正當影臉上仍然掛著微笑時，他只見身邊的人都用極驚恐的表情望住他。

他望向了本來坐在自己身邊的伯伯，他竟然毫無預警地消失了，正確來說，是整顆頭不見了，而他的頭被打碎時，血都灑在最接近他的影臉上。

推

但點解要嚟個反高潮

「影！」八方出現在影的眼前緊緊地抱住了他，然後一瞬就遠離了馬車，影在離開馬車前看到的影像是有一把雨傘貫穿了坐在他對面的大叔，然後衝向自己，幸好八方通行及時抱走了他才避過一刧，最後馬車成功載住眾人進入了裂縫，另外還附帶了兩條屍體。

影整個人狀況外，根本弄不清楚這是夢還是現實，因為一切也發生得太快。

「影，醒啦！」八方打了影的臉一下，影才回過神來，此時所有馬車已經進了入裂縫，裂縫也都漸漸關上。

「睇嚟我計漏左個人，你入去房避一避先。」
影站在原地，回想起剛剛的畫面就覺得胃在翻騰，最後還吐了出來，這時一把紫色的雨傘從半空急速飛向八方和影，他立刻抱住影，一瞬間又出現在中庭的另一邊，可是雨傘沒有放棄，依舊朝住他們飛去。

「好麻煩呀！」八方將自己轉移到雨傘的上方，然後把他踏住直墜地面，整把雨傘完全陷入地面。

「發生緊咩事呀？」
影望住那把正在抖動的雨傘，剛剛發生的事完全超出了他所認知的世界。

「天朝一直都想討伐我地，但一直都失敗，估唔到今次國師親自出馬。」
本來陽光普照的天空漸漸變得黑麻麻，因為天空都被雨傘遮掩且都蓄勢待發。

「唔好亂郁，有咩過左呢刧再講……」
雨傘開始如流水般衝向他們，八方再次抱住影，瞬間就轉移到半空，雨傘也從地面直線飛向上攻擊他們，因為數量太多，而且十分高速，八方只能在空中不停用瞬間轉移去避開雨傘的攻擊，但又不能反擊。

「你等我一陣！」
八方瞬移到雲層間後就將影放下，接著就消失於影的眼前。

「呀！」影一邊尖叫一邊下墜，雖然雨傘沒有追住影，但這樣下去他也是必死無疑，就在他絕望之際，距離自不到五米的地方竟然出現了發出綠光的裂縫，他看到後，深信是八方通行留下的活命路，他立刻保持冷靜，朝住裂縫進發。

他閉住眼飛進裂縫後，就感覺到有雙手捉住自己，他打開雙眼，原來已經回到地面。

「齊人。」
捉住影的雙手原來是羅剎，他跟離淒和十多個前線人員回到營地，全部一起站在中庭，可是卻不見八方的蹤影。

「快手啦！」
離淒向天空大喊，影才發現八方正在急速下墜，就在距離地面四米左右突然剎停在半空繼而結印。

一個直徑十米的裂縫就在眾人的頭上展開，雨傘收制不及，全都飛進去了裂縫內，八方見狀立刻把裂縫收起，成功解決雨傘的追擊。

「哈～輕鬆！」
八方通行一臉神氣地望住離淒，她立刻向他做出反白眼的樣子。

「小心！」
一把雨傘從後偷襲，但被羅剎及時發現，用手牢牢地捉住了它。

「自己嘅孽自己解決，你地走先啦。」
八方召喚出一個裂縫後，叫大家都先行離去，一切讓他善後。

離淒牽著影，帶他走入裂縫，可是影很在意八方的安危，他一直回頭望向八方，而八方則背向大家，從腰間拿出錦囊，然後把手伸了進去，拿出了一雙黑色的鐵護手套在手上。

「唔洗擔心我，走啦。」
語畢，他就消失於眾人眼前，而其他人也都進入了裂縫，在最後一個人進去後裂縫也同時關上。
-------------

COPY漏左呢段

今日打左千七字~~~ 更新到呢到~~
聽日經理唔返.......所以

聽日見啦~~~一陣六點左右facebook會出修訂版,到時再睇啦!

姐係國師都俾人食左？

「天朝一直都想討伐我地，但一直都失敗，估唔到今次國師親自出馬。」

親自出馬做咩比人食左

把傘係咪間屋把傘

自己估

國師一出場就收左皮
小心比人皇天擊殺

呢集好緊張

紫傘原本係天朝魔法師 之後發現天朝做得太多衰嘢改邪歸正？
影住緊間屋係紫傘後嚟幫佢地搵嘅新本營？
羅剎班人後尾難逃一切 八方通行收晒佢地入影商人身幫佢轉魔法師？
利申：9估推post

好感動 今日好大篇

紫傘係天朝魔法師。羅剎見影後生容貌俊美，決定用美男計色誘紫傘。結果紫傘之後發現左影係昆佢，但已經愛到佢不能自拔，所以就為左保護影同天朝啲浴血奮戰而亡。最後紫傘留左自己間屋比佢嘅愛人-影。
利申：鳩up推post

求八神巴加甜變魔法hehe甜故

「好凍呀！八方送左我地去邊呀！」
離淒一邊抱怨一邊前進，因為八方竟然送了他們到一個冰天雪地，
而在不遠處，早已有個類似莊園的建築物，之前坐著馬車過來的成員已經待在裡面。

影一行人走進莊園，發現大部分人在整理行裝，只有幾個人在負責安葬剛剛死去的二人。

「點解其他人好似無感覺咁……」
影問在他身旁的羅剎，他只是沉默了一會就跟影說：「鬼沒眾嘅每個人本來都應該一早死於天朝，我地依家仲生存緊，已經係賺咗，所以大家一早有心理準備隨時要還返條命比個天。」羅剎望了影一眼後續說：「你條命其實都賺返嚟，如果當初唔係有人救走你，你一早同你家族所有人一樣。」

對於只有六、七歲的小孩來說或許有點難明，但對於經歷了幾次生死邊緣的影，卻跟現場的人都一樣清楚。

「羅剎先生，不如你教我點樣戰鬥。」
聽到影的說話後，羅剎摸了下自己的下巴，又望了離淒一眼，離淒也是笑了一下就去幫手整理行李。

「你肯定自己捱得住？」
羅剎疑惑地望住影，只見影點頭如搗蒜。

「可以考慮下嘅，去幫手打點下先啦，安頓落嚟之後再講。」
影聽到他的話後，就開心地衝向人群幫手。

「唉。」
原地只剩下羅剎一個人在搖頭，而其他前線成員也開始去幫手，可是每個人經過羅剎的時候也拍了他的肩一下對他微笑。

「辛苦你啦羅剎……爸爸，哈哈。」
最後一位成員拋下這句說話就跑走了。

仲有冇

好吊癮

當他們在整理行裝時，一個裂縫忽然從眾人中間出現，羅剎命令大家後退，當大家都大為緊張時，有個人竟然從裡面跳了出來，在雪地上滾了幾個圈後才站起身。

「大家係唔係等左我好耐呢？八方通行，華麗登場！」
全場鴉雀無聲，離淒立刻從地上拿起了雪放在手中堆成小雪球扔向八方，八方在沒預警的情況下被雪球打中，眾人看到此情此境立刻大笑。

「咁耐先走得甩？」
羅剎走近八方，八方本來輕挑的神情也變回認真。

「轉移多幾次，等佢唔洗追蹤到麻，點呀，呢個環境符合你心水嗎？」
八方回望四周，一臉得意。

「你辦事我放心啦，仲要連屋都準備埋，無得挑剔啦。」
羅剎豪氣地笑了一下，八方用手指擦了一下鼻，表現得有點害羞。

「扮咩謙虛呀。」離淒篤了他的腰一下，正當大家還在笑的時候，八方竟然整個人倒在雪地上。

離淒整個人愣住了，羅剎立刻抱起八方進到房間內，扒開他的衣服才看見有一塊大得像人臉且呈紫青色的瘀傷在那裡。

「我……我……係擺脫對方果陣唔小心撞到建築物所以先攪成咁。」
八方苦笑住望向大家，只見大家都用憐憫的眼神望住他。

「真係辛苦你啦。」
其中一位大叔向八方鞠了個躬，之後其他人也跟住一起向他鞠躬和說感謝。

「我又未死，鞠咩躬啫，皮外傷咋麻！」
八方坐了起身，用手遮住瘀傷望住大家。

「仲扮咩呀！瞓低好好休息啦！」
離淒捉住他的雙肩，強行把他壓在床上。

「好啦，我地出去繼續整理，八方你就慢慢休息啦。」
羅剎帶領住所有人離開房間，只剩下影一個人依依不捨地望住八方。

「多謝你，如果唔係有你救我，我就一早死左了。」
影也向八方鞠了一下躬就離開。

「如果無咗你地，我會好寂寞架，我反而要多謝你地呢。」
八方躺在床上，用右手的手背蓋住眼，帶著微笑地睡了過去。

安頓一切後，鬼沒眾就如常在屋內生活，只是環境因為轉變太大，由常溫變成一個長期都寒冷的地方，所以大家需要一段時間才能習慣，正當大家都在擔心年紀最輕的影時，他竟然是除了羅剎、離淒和八方通行之外，唯一一個沒有生病的人，而且還每天一早就跟羅剎到處訓練身體和學習槍術，強健的體魄和堅韌的意志使他日益進步，另外影在閒時還會跟隨離淒和部分前線小組的成員去狩獵，從中學習使用弓箭。

時間就這樣過去了兩年，這年影八歲。

今日打左千三字左右~~今日更到呢到啦~~聽日再更!
FACEBOOK 五點半左右出修訂,記住睇呀!

合集：

其實夢境個時間點計法？
咁就過左兩年咁小黑咪喺入面睇足兩年

其實佢講得好中point
你個故係好睇，但你作為一個作者啲態度真係差少少…………我中文唔好，我唔知用風度/氣度啱唔啱，但你真係差咁啲

忠言逆耳呀，不過我都估到你九成都係唔聽然後連埋班fans屌鳩我。希望你有一日會明

我都希望你地有一日會明啦，你咁講只係代表你地同一類人咋明唔明？

人既回憶唔會咁詳盡掛，總有d位斷左既，只會記住重點果d

聽日燒野食，本來想今晚打定，但我岩岩先返到屋企，睇黎聽日要請假啦～～～～ 大家都休息下啦，星期日再見

我細細個就睇過八輩子的故架啦
留名！

咁星期日可唔可以出多篇

星期日先有文

休息完要再努力呀

星期日唔出多篇我叫小黑淋熄你個爐

八方死亡flag
個瘀傷我估應該係好似哈利波特死神1個集多比死個下咁
入裂縫走把遮衝埋入去打中左

罰你重睇十魔杖同老師係美國打交果一話

修訂二十六已出～～～

今集講到愛德華身世～～

另外想睇哂所有修訂版就睇下面呢條link～～
合集：

最後應大家要求，聽日加多一篇啦

happy weekend～～聽日見

八輩子萬歲

我以為國師會出大鵬金翅鳥

笑死我

即係點

十魔杖都無話八方死左～～～

推呀

一陣下午就去阿婆到食飯，所以依家就起身打文啦

我諗我真係痴左線先會係冬天四點幾起身打文

好感動

竟然有人未訓

加油啊八神

因為未收工

無，其實我只係諗起大學畢業陣時出《未婚妻》，因為要趕埋稿比出版社，所以日日打文打到一兩點就訓，訓到四五點又起身繼續執，估唔到依家又係咁

真係深夜特別感概

辛苦巴打了

你又未訓

當慰勞我 打多啲

Between其實我絲黎

護士 ？

唔係

咩都好啦，多謝支持！
打文啦～～你訓醒就有得睇架啦！

我8點訓 我相信訓之前一定有文

鬼沒眾一直都是做僱用兵或捉通輯犯去獲取營運資金，可是這兩年期間為了逃避天朝的追蹤，所以他們一直隱姓埋名，做的都是自給自足的工作，也不敢太過張揚，雖然在雪地裡不能種植，但也是有足夠的獵物當作食物，但是始終僧多粥少，只靠著打獵的日子始終捱不住。

「不如我去天朝金庫偷少少錢返嚟？」

八方坐在窗邊望住一望無際的雪地說。

「如果比人捉到咁點算呀！我覺得天朝金庫一定有結界守護住。」
離淒拿住杯熱茶語重心長地說。

「我知有呀，但唔好唔記得我係咩人，果種結界我都識解啦。」
八方不奈煩地瞪了離淒一眼。

影在一旁一邊打掃一邊聽到他們在爭吵如何獲取資金的事情，他開始回想起自己離開了大叔家的那段時間是如何做買賣的，他開始考慮究竟才能幫到大家的忙。

「大不了我地繼續做賞金獵人，反正都過左兩年，天朝應該暫時放棄左追捕我地，兩年前係因為我為左放走影先引起咁大騷動，依家我地只要捉完人，領完錢就走應該無問題。」

羅剎也喝了口熱茶，而八方通行也只是繼續望住雪景。

聽到羅剎這樣說的影內心更加迫切在想怎樣才能幫助到他們渡過這次的難關。

「各……各位，我有少少意見。」
影拿雙手緊握住掃帚走向他們。

「人仔細細，你有咩意見呀。」
另外一位也同樣在打掃的伯伯望了影一眼。

「你放心講啦。」
八方聽到影的說話後就從窗邊跳了下來，走到桌子邊拉了張椅子給影坐。

「係我未遇到你地之前，我離開我恩人屋企果兩年，我一直靠買賣過生活……」

影怕自己的想法其實是沒建設性，所以有點欲言又止。

「等陣先，你今好似先八歲多少少？你加入我地果陣時先六歲、七歲左右，即係你四、五歲就靠買賣生存？」
八方不停用姆指敲其他手指去計算。

「嗯……果陣時我一邊做買賣，一邊留低少少線索比恩人知道我仲生存咁，而且衣食賞算無憂。」

影開始敍述自己的故事。

「果陣時我會係一個地方採購特產之類拎去第二個地方賣，通常有三至四倍利潤，但因為我仲好細個，可以拎嘅貨物唔多，所以只會揀利潤比較高同埋消耗品嘅貨物。」

影說得頭頭是道，根本不像是從一個八歲的小孩子說出來的話，連剛剛懷疑他的伯伯也停下了手邊的工作去聽他的故事。

「特產食物？日常用品？」
羅剎在腦海想起每個地方也有自己特色食物之類，又或者不同的城市有不同的日常用品，例如比較乾燥的地方就有蛇油之類賣的。

「類似，但主要係……」
「藥材……？」

正當影想說出答案時，八方通行竟然搶先回答了。

「嗯，藥材。」
影點了一下頭，而離淒聽到八方這麼一說才晃然大悟。

「你點諗到？」
羅剎反而好奇當年一個只有四歲多點的兒童怎麼會想到。

「爸爸……同哥哥佢地教我架。」
影說完後就安靜了，離淒看到影的樣子就瞪了羅剎一眼，羅剎只好尷尬地乾咳了幾聲。

「果然係商人之家，如果你家族無滅亡，我相信你將來會係個好出色嘅商人。
八方撫摸了影的頭一下。

「所以你建議我地賣藥材？但我地邊到搵到藥材？」
羅剎趕急地追問下去，希望可以打破尷尬的場面。

「聽講雪山有好多珍貴嘅藥材架羅剎先生！」
那位伯伯突然搶話才令眾人想起他的存在。

「我都聽過人講，蟲草同貝母之類都好似盛產喺高山，而且好多達官貴人都會好捨得花錢去買嚟進補。」
八方摸住自己的下巴說。

「但係呢種藥材都好貴，我地點樣做買賣呀？」
伯伯開始在想這小孩子很天真，可是影卻沒有動搖。

「如果要賺取最大金錢，當然要做到無本生利！」
大家當然聽得明白，這話的意思就是要自己採摘。

「好多珍貴藥材都喺懸崖峭壁架喎！」
伯伯擔心地說，聲線大得嚇到影。

「所以我地需要八方先生嘅幫助，。」
影堅定地望住八方通行，八方通行看到他的眼神就覺特這小孩子不簡單。

「但係我一個人拎得唔多。」
「唔需要多，只需要剛剛好就足夠。」
眾人不解，他們都在想不是愈多愈好嗎？

「物以罕為貴呀，加上突然市場充斥住咁多咁難先得到嘅藥材，市場一定會發生騷動，到時又可能會吸引到天朝嘅注意。」
影的一席話，震懾到在場的所有成年人，他除了考慮到市場的需求，更已經考慮到天朝追捕他們的事。

「咁好！八方負責收集藥材，之後我地再分類拎到城鎮賣。」
羅剎有點激動，因為終於望到一點曙光。

「唔好，我首先想問我地仲有幾多資金剩？」
影的說話打破了羅剎的話，令在場的人都感到驚訝，可是卻不敢斥責他。

「你問嚟做咩？」
八方通行一臉不解，剛剛才說完要無本生利，現在又問資金剩餘多少。

「因為想賺得最多，首先就要控制市場。」

連登真係好爽，可以一次過貼成千五字都唔會斷開，高登真係on9

好撚爽
一起身見到有文追
好撚爽呀呀呀呀呀

答應左大家，加多一篇～～～～雖然得五百字，但唔好嫌棄呀～～

－－－－－－－－－－－－

「你意思係要買哂所有市場裡面所有庫存嘅珍貴藥材？」

八方揮了一下手指，茶杯裡的水灑了在桌面上，形成了幾間屋的形狀，大概是想表示不同的市場。

「唔需要，只需要清空一個市場裡面一種我地可能提供嘅藥材就可以！屆時我地攏斷左果種藥材，我地喜歡賣幾貴都可以！」
影一手就刷走了其他的屋子，只剩餘一間屋在桌面上，然後用手沾了些水把它圈了起來。

眾人陷入沉默，久久未能反應過去，明明影說得頭頭是道，可是因為外型令人覺得有一絲不信任感，如果換作是一個十多歲的孩子反而還能相信，可是只有八歲的孩子說的話真的能信嗎？畢竟要拿出所有資金是很冒險的一件事。

「你真係有信心？」
八方通行率先打破沉默詢問影。

影甚麼都沒有回應，只是點了一下頭，繼續以堅定的眼神望住八方通行。

「跟佢所講做啦，我其實諗過都唔覺有問題，而且如果跟佢咁講去做而又輸哂錢，我地咪將佢交比天朝換懸賞金囉，哈哈哈哈哈哈。」
八方通行向住影壞笑，只見影之後一直低下頭不敢出聲。

「又恐嚇人！你係唔係想食箭呀？」
離淒打了八方一下後，緊緊地抱住影，怒視八方通行。

「反正都唔會失敗，怕咩喎？」
八方在影前面蹲下，仰望住影故意藏起的臉龐。

「嗯！」
影看到八方的微笑他的信心又回來了。

「咁首先從比較低價嘅珍貴藥材入手，我地兵分兩路，八方去探索下呢個雪山有咩珍貴藥材，而影同離淒就落山睇下最近城鎮嘅藥材市場價格。」

羅剎說完後，眾人都點了下頭就各自散去了。

修訂版一陣十二點會出，我依家去修訂埋先，
之後更新就係聽日啦～～～

星期日快樂～～休息下啦～～
覺得好睇記住留下言話我知呀

星期日六點半起身

雖然依到想刻畫多啲影嘅過去令到佢有依家嘅性格
但劇情有少少慢
會唔會考慮儲多幾篇一次過出？
或者爸打一日打多幾篇

辛苦八神巴打
燒野食開唔開心？

開心，見到好耐無見既朋友

儲多幾篇一次出同分開幾日睇其實差別唔大？
定其實大家都想幾日先出幾篇咁

一日打多幾篇就最理想，可惜我唔可以，我已經將時間控制到得返工，陪女朋友同打文，同埋寫唔難，但要度劇情同埋做資料搜集就好花時間，可上修訂果到每日都出，為左同依家劇情接軌同debug，所以都要花時間重新睇某幾話同埋要諗清楚點寫，

我知我更得慢，但真係好對唔住，希望你地可以忍受到
另外都多謝你留言話我比我知～～～～

謝謝

中同聚？我都好耐冇見過中同
如果文我會鍾意你一日一篇，就算短都好
始終習慣日日都去嚟睇下，有啲心靈寄託
不過最緊要唔好影響你日常生活，無謂為左趕一兩篇放棄同屋企人同囡囡嘅相處時間，有啲嘢錯過左就無

agger 一日一篇好d
btw唔好影響生活 呢個真係好重要

一日千零字算啦，日日追好有期待感

屌 呢篇好正

影大叔好叻

其實你幾耐出一篇都好
我日日都會入黎睇有冇文

每日睇少少

個故好正

幾時做影商人

Lm

影做主角都得

儲咗幾日文 一口氣睇晒嗰種感覺真係好正
八神我係HKG+嗰陣就追到依家喇 好好睇

agger

不過其實點解好似影商人ge商業才能無o係現實時間反映過，但要係往事時間不斷反映？如果現實時間都反映下就會完整d（好似係）

一口氣睇幾篇文真係好正

影好醒目豬呀

影果然係商業奇才
現實嚟講 我哋依班老百姓就係咁硬食左個價

其實後來故事就廢時再講佢做商人既事,因為同主線無咩關係,
如果他日有機會再寫先寫個影做主角既行商故事,好似狼與辛香料果類咁既故事啦

咁先可以交代到佢本身家族真係有強大商人DNA同埋由細到大都比人渲染

留名睇魔法書呢個故斷尾爛尾
你要讀者留名比反應要人盡返個讀者既責任 但你有冇盡過作者既責任？ 定期出文係基本啦
你決定寫呢個故就要盡返呢個責任啦

當日影跟離淒就準備好行裝出發，正當他們在商討如何下山時，八方通行拋了一條鑰匙給他們。

「拎去啦，有佢就可以快速往來營地同埋山下既城鎮，我已經附左仙力同仙術係入面，普通人都可以用。」

離淒接住鑰匙後，疑惑地問向八方通行。

「無呃你呀，你試下諗住一個地方，再將條鎖匙插向前方先啦。」

離淒半信半疑地跟隨他所說的方法使用，一道門就這樣憑空出現，影和離淒都能透過那度門看到另一邊是一個室內的地方，影認得出明裡面的就是營地的大廳。

「無呃你啦，但記住呀，用哂裡面儲存嘅仙力就用唔到架啦，大概可以用到十次，足夠你地往來五次，我幫你補充返岩岩消耗左嘅仙力先。」
他捉住離淒緊握鑰匙的手，然開他們的手和鑰匙也發出綠色的光芒。

「喂！下流！」
離淒被他觸摸到手後霎時感到害羞，隨手打了他一拳。

在旁邊的影也沒眼好看，只是一臉尷尬希望這種情節能快些完結。

補充完魔力後，八方通行先從裂縫離開去探索附近所生長的藥材，而因為有了鑰匙，所以影和離淒能即日來回，最後決定扮普通村民，輕裝入城。

「我地要去相反天氣嘅地方，因為咁樣先可以賣到更高價錢。」
影這樣說後，離淒就在心裡決定了一個地方。

最後他們來到一個沙漠中一個大型的城鎮，這裡雖然也是天朝管治下的區域，可是因為「山高皇帝遠」，這個城鎮早有自己的一套法則，即使像影這種通輯犯，也不見得會有官兵追捕。

「呢個城鎮龍蛇混雜，係下城隨便捉個人都係通輯犯，所以你唔需要擔心，我地要去黑市了解下呢個城鎮嘅物價先。」
離淒跟影都套上了一件包頭的披肩，可是因為長期在日照時間短的地方生活，兩個白亮的皮膚實在和當地的人格格不入。

唔好衝出黎柒啦,作者要盡責讀者就無責任咩,
你催人定期出故就得,我叫人留言又就仆街?
將心比己啦,基本尊重都唔識,唔好攪衰連登啦,返5P睇你既迷失在一場愛情遊戲啦ON9仔

訓醒就有文睇嘅感覺真係好

笑撚死朕
呢d野有人想寫 就有人想睇
作者要求下個讀者無問題架
唔做咪唔寫咁解
讀者都唔係大撚哂

他們在下城遊走時，一直都受人注目。

「唔洗怕，咁樣顯得我地更加像外地人，我地一陣可以小試牛刀。」
到達了黑市，他們大概憑工具和不同的食材就能計算到這裡的物價，
看來這裡的物價比想像中高，換句話說，如果販賣外地特產就有更高的利潤，加上他們往來不花時間，能穩定安排貨物看來更加有利。

「就果間。」
影帶住離淒來到了一間售賣不同種類香料的地攤，然後拿出了一些在營地附近採摘的香草。

「先生你好，我地沒喺外地嚟架，我地手頭上有批香草想賣。」
影遞上香草供店主查看，店主先用眼晴仔細檢查一遍，再用鼻子嗅了一下就露出了疑惑的臉。

「呢種香草應該只會生於寒冷之地，你地點解會有？」
店主望了他們二人一眼，透過他們雪白的皮膚就大概能猜測到。

「我地原本生活於極北之地，不過因為行商所以嚟到呢度，如果將所有貨物賣光之後我地就會回鄉架啦。」
離淒展露出對外用燦爛笑容，店主也因為離淒的外貌和所說的話打動到。

「每一棵一個銀幣啦，多多我都要，已經好幾年無入過呢種貨，相信會大賣。」
離淒聽到這個價錢後她就的嘴巴快要笑到裂開了，因為他們剛剛才看到，一把全新的中級獵弓才賣五個銀幣，加上這種香草其實對於他們來說尤如雜草般的存在，隨便在身邊也有一兩株。

「先生，唔好意思呀，我諗我地唔賣啦。」
就在離淒浸淫在被錢包圍的夢裡時，影就收回香草後就拉住離淒離開，同時也把她從夢裡拉了回來。

「點解呀？」離淒不解地追問影，可是影卻一直沉默，只是愈走愈快。

「一棵一銀幣十銅幣！」店主向正在離開的影大喊，可是影也沒有回頭，但在身旁的離淒心可急了。
「一銀幣二十銅幣！」
「一銀幣四十銅幣！」
「一銀幣五十銅幣！無得再加啦！」
離淒已經開失控，想把影拉回頭答應對方。

「等多陣。」
影終於出聲，離淒看到他的眼神很堅定，又回想起影所說過的話，相信他是有計劃的。

「如果你地將所有貨只賣比我，一口價兩銀一棵！」
店主的聲音響徹雲霄，連其他店鋪的人也紛紛討論甚麼貨品一株值兩銀。

影終於停了下來，一臉得戚地望了離淒一眼，彷彿換了個人，當他點了幾下頭，離淒才反應過來。

「好！就兩銀一棵！」
離淒接受店主的出價，這次是他們第一次成功在市場販賣貨物。

今日更到呢到,有千五字,大概講左影既行銷手法,同埋城鎮情況,下集會高速帶過如何合作集資同埋鬼沒眾所堅持既原因同目的,時間會加快講述影商人成長同埋遇到既事。

因為怕太拖劇情,雖然好想講多少少羅剎、離淒,八方通行同影商人之間既羈絆,令你地後面既劇情可以更加投入,但都係決定加快進度,叫醒影商人。

雖然聽日生日,但係都會返工,都會出文既唔洗擔心~~~
咁聽日見啦~~

幾耐一篇文都照睇
日日入黎一次

影好型呀

影好醒目fatc fatc

好想影快啲醒

##fatc

未出文咪睇住其他先囉 催催催

我想睇佢地既野多喎

仲等緊買賣影子到底係乜

主線唔出 寫外傳

我想睇多d detail 先返主線

對呢度有興趣喎，可能可以開個外傳黎講？

對八方先生幾有興趣

好中意影商人呢part, 可以出篇外傳仲好

我想睇影既故事

影另外開外傳啦
而家主角好似變左配角咁
個角色冇影咁吸引

生日快樂

八輩子生日快樂

生日快樂##fatc ##fatc

生日快樂呀八神！

睡前輕輕一推

輕輕再推
巴打生日快樂

hb

Happy birthday

八神生日快樂

Sorry大大,真係要道歉,今日公司好多野做,初頭諗住四點做得完可以打,點知仲未做完,今晚又要出去食飯 所以今日更唔到,聽日先更到 真係對唔住咁多位,我係仆街 真係對大家唔住,開左空頭支票,真係好抱歉

聽日出多幾篇補番數就原諒你啦

我們的約定

生日快樂🎁

我真係恭喜你生日快樂啊

生日快樂呀八神

唔該快啲出文

又要等...

生日快樂

回到家，已出第二十九話修訂篇，對唔住大家

唔緊要啦，生日快樂！
不過跟住幾日都又做冬，又聖誕，如果有文就好

遲來的生日快樂

依家準備出文,今晚會有野宣佈

經過商討，最後他們決定定期會收集不同種類的香料到不同的店鋪售賣，因為擔心集中將稀有的香料賣給一家店鋪，會令市場失衡，屆時會令一店獨大，使他能攏斷香料市場，令收購價被壓低。

而八方通行也大概探索過附近，也拿了一些藥材回來給別人鑑定，發現當中最能賣錢而且容易發現的就是雪蓮，牠們大多長於懸崖，一眼就能發現，但因為普通人不容易採摘，因此長期缺貨。

雪蓮的藥用價值其實不高，但物以罕為貴，加上傳言的威力，令不少達官貴人也對這種藥材情有獨鍾，願意用高價買入送禮自用。

經濟收入穩定後，整個環境都變得比較安穩，而且因為可以購入更多不同種類的藥材和食物，令大家的身體也漸漸回復健康。

大家生活有所改善後，紛紛感謝影和八方通行，影也漸漸與大家變得更熟絡，變得如同家人一樣生活。

這數年間，他們定期到市場販賣香料和藥材，而影也有跟隨羅剎學習槍術，使自己日益強壯，向自己的目標更進一步，他相信自己有一天也能幫助大家，而不再拖累大家。

「從你建議我地賣藥材開始就已經唔再係負累啦，你幫左我地一個好大嘅忙。」
雖然羅剎曾經這麼跟他說過，可是他卻知道鬼沒眾最終目的是消滅天朝，而不是單單的金錢就能令他們迷失方向，所以個人能力也是十分重要。

加上這段時間，每次影跟離淒到市集行商時都有留意大家的通輯令，發現有加無減外，影的懸賞金更提升得誇張，鬼沒眾內第三高懸賞的就是影。

「我真係諗唔明，點解你會咁值錢？」
鬼沒眾一起在大廳吃晚餐時，八方望住對面的影說。

「我都唔明。」
影伸手夾了一件雞到自己的碗內。

「我同離淒因為殺左好多官員，所以先會有咁高嘅懸賞金，但你一個小朋友竟然只係同我相差二千金，唔通你又殺左好多人？」
羅剎拿起了一壺酒，把酒直接倒進口裡。
「林家一直都係做冷兵器買賣，首先比人滅家就唔係好正常，得罪左咩人先會比人滅家？之後仲要連死剩種都要用咁高金額嘅懸賞去通輯，真係好耐人尋味。」
八方通行摸住自己的下巴，開始作出各種推理。

「或者有個人會知。」
影又夾了一塊魚肉放到自己的碗內，之前的雞肉早就吃光。

「邊個？天朝？」
離淒夾了一條菜放到八方通行的碗內，用眼神示意他要多吃菜。

「當日救走我嘅恩人叔叔。」
影說完後，大家才晃然大悟。

「都有道理，咁你有無打算去問？」
八方通行趁離淒分心在影的說話時，他把菜夾回離淒的碗中。

「嗯，都好嘅，同埋我呢幾年一直都無消息留比佢，我諗佢都可能會擔心。」
影想起小時候，大叔一直派人收集他的消息，而自己也暗中放出一些線索給對方發現，好讓大叔知道自己尚在人間，但這幾年自己跟鬼沒眾生活在雪山，消聲匿跡，也是時候要見一見大叔。

我想問有冇打包
十二個鐘後要上機返香港，想上機由頭再睇

cap低先?

食埋個宵夜返屋企研究下
Btw辛苦八神巴打啦

八輩子生日快樂 平時唔係日日上高登遲咗一日

影跟離淒把該個月的貨物都售賣完畢，回到大本營打點好一切就準備動身回去找大叔。

「拎去啦。」
八方通行在送行時，交了一枚金幣和一條鑰匙給他。

「遇到危險果陣時，拋高個金幣，大叫我個名我就會黎救你，另外條鎖匙你知點用架啦，一路順風呀！」
八方通又摸了一下影的頭，而離淒則站在大廳的門邊向影揮手道別。

「人地走啦，唔同人講再見呀？」
離淒向坐在大廳裡，正在喝茶的羅剎說。

「隨緣。」
羅剎喝了一口熱茶，露出像慈父般的微笑。

影把鑰匙插向空氣，心裡想著曾經離開過，不過也短暫地成為過家的地方，然後門就出現了，影向大家揮手後就進入了門。

影一踏出門後，就走到大廳打算跟大叔打招呼，怎料他走到大廳才發現坐在那裡的人竟然是個他不認識的人。

「你係咩人？你想做咩！」
一個西洋梨身型的禿頭大叔向影大喊，嚇得影立刻連人帶滾跑離了那一間屋。

「唔通係我記憶出錯，定係八方先生條鎖匙有問題呢？」
影在屋外踱步，發現這裡的確是大叔的家，可是卻不見其人，而且連他那個惡妻也不在。

「奇怪啦……」
此時有個工人從屋內走出來打掃前門，於是影上前詢問究竟大叔一家在哪裡。

「哦，佢地幾年前比天朝查封，之後就比人充公哂所有資產，連生意都保唔住，佢妻子之後就離開左佢，依家果個老爺係城東住緊呀，你可以去果到附近問下人。」影聽到後就開始擔心，大叔一家被查封是否因為自己。

今晚做冬,但一陣會再打多篇,睇住呢千五字先~~

有文

sorry，太on9，成班親戚遲到，依家仲未開始食，應該打唔到
下次真係唔會亂咁promise大家，對不起，聽日再更

影會唔會返唔到去鬼沒眾

八神
你啲文好正啊
加油

點補數呀八爺

唔緊要 冬大過年
聽晚一次過出多幾篇就好喇

唔緊要啦
同屋企人食飯緊要嘛
要好好珍惜

雖然遲左幾日

生日快樂

上機一推
希望落機會有幾篇睇

唔係呀,我琴日有更架
但本來想更多篇最後無更咋
唔好睇漏呀

而家影條線好好睇
其實我是來推post的

文筆有d 位可以簡短dd

我當然知喇 有睇到
夜晚冇更多篇好少事啫

今日補翻

準備打文

樓主開新post出文係到貼link啦

遲左既生日快樂
祝你健康快樂

這是第一次影來到城鎮的東邊，這裡正正是城鎮裡的貧民區。

影從沒踏足過這裡，可是他行商期間也到過其他地方的貧民區，所以能從街上的氣氛和環境去判斷。

街道上散發住一陣罪惡的氣味，而且行人都懷住惡意的眼神，沒有一個人是擁有正面情緒的，加上每個人也對影這個只有十一、二歲的小孩子虎視眈眈，所以影就更加能肯定他的推測沒錯。

「你好，請問知唔知之前李家個老爺住喺邊？」

影詢問一個坐在路邊的老伯。

「小朋友，你搵佢呀？」
伯伯把遮住眼睛的劉海撥開，然後露出一個笑容。

「嗯，你可唔可以帶我去搵佢？」
影拿出了一個銅幣交給他，表示自己的誠意。

「可以可以，跟我嚟呀。」
伯伯站起身後，走在前頭，然後向影揮手示意跟住他走。

影跟住伯伯經過了幾條小巷，來到一間破舊的屋前，伯伯慣性地推開大門，影意味不明地笑了一下就跟住他進屋，伯伯來到門前，慢慢地敲門，影看到他敲完第一次門的時，他直接把屋內的大門打開。

「未準備好呢？」
房子內竟然有幾名大漢正圍在桌子，準備動身去拿武器，此時門外的伯伯被影的行為嚇到，立刻拿出小刀，怎料影的拳早已擊中他的臉。

「一陣你再幫我帶路呀。」
大漢們互相對望，露出一副輕鬆的樣子，可是影卻主動走進屋內，而且把大門關上。

「比起雪山嘅獵物，你地嘅眼神實在太平和。」
不出一會，影就把幾個大漢都放倒了，而且還沒有受到任何傷害，看來這幾年在雪山上的練習沒有白費。

「伯伯，你可以乖乖答我李家老爺係邊未？」
影把剛剛交給伯伯的銅幣拿回，然後把伯伯整個人拉了起身，在他耳邊說：「再有下次我就拎埋你條命」。

伯伯看到屋內大漢的狀況和聽到影的說話後，就被嚇得連忙道歉，連忙帶住影到另一間屋，可是這一間屋，比起剛剛的賊窩更加破爛不堪。

做咩咁多人叫我開新post？？

一進屋已經見到有個人躺在床上的男人，雖然他的頭髮變得蒼白，而且滿臉憔悴，但是影一眼就能認得出就是當日救他的大叔。

「大叔……」
影從來沒想過大叔會變成這個模樣，大叔聽到有人叫自己後，他慢慢張開眼望向影。

「凝少爺……？」

影扶住大叔慢慢起身，大叔也乾咳了幾聲。

「大叔，點解你會變成咁？點解天朝要查封你？係唔係因為我……？」

影跟大叔寒暄了一會後直接進入主題，因為他實在很在意。

「唔係你諗咁嘅，當時天朝懷疑我地嘅資金來源係走私而得嚟，但估唔到連審都唔審就派批人嚟捉走哂我地，仲將我所有資產充公……攪到我老婆同個仔……咳咳……」

影聽到後就對天朝更加憤怒，想不到他們會這麼霸道，強搶別人的財產。

「你拎去應急先啦大叔。」
影把袋裡的錢都倒了出來，硬幣多得充斥住大叔的床。

大叔看到這些硬幣後就抱住了影。

「今晚係到食埋飯先走好無？我依家出去買食材，今晚煮豐富少少比你食。」

大叔站了起身，慢慢走近大門，而影不敢推辭，他想跟上去，可是卻被大叔強推回家，叫他留在家等他。

影唯有好好聽話，留在大叔的家等待他回來。

在等待大叔回來的期間，影看到這裡的環境十分混亂，跟一個垃圾堆沒兩樣，所以影打算幫大叔整理一下房子。

他在整理期間，發現到大叔的睡枕下放了自己的懸賞令，還是最新的那一張，那張懸賞令裡的自己停留在八歲時，現已過去幾年了，當初一臉稚氣的自己也早已消逝，雖然現在還是個小孩子，可是卻比起那時更成熟了。

他把自己的懸賞令放回睡枕下，繼續整理屋內的其他地方，而他根本沒想到，大叔之所以收藏他的懸賞令是因為他的懸賞金。

今日打得千二字左右咋
聽日終於入直路，講影同佢最愛嘅人相遇～～～～

留名等睇呀！
聽日見！

聽日見

大叔出賣影

因為就快1001

咪係
btw 推

大叔點解要出賣影

冇錢

大叔

大叔唔好咁做呀

兩日終於睇到live
要比意見真係要消化下組織下先
幫你推一推先

屌你老母大叔

大叔我屌你老母

呢度都係1001爆

係啊,開新post啦

可能大叔老婆同個仔比天朝捉左
要換返佢地就要用影條命
ff

影拿住掃把替大叔打掃家裡的地板，但是他發現自己還沒有掃下去，灰塵就被揚起來，他仔細一看才發現地面竟在震動，而出面也充滿了有規律的腳步聲。

「唔係頭先比我打果幾個賊仔報官呀？」
影從門隙望向屋外，只見到一群官兵拿住木棍把大門包圍住，而跟隨在官兵後面的，好明顯是一個知府，而站在他身旁的人……

「大叔？」
影懷疑自己看錯，可是他無論怎樣逃避，也不得不接受那個人就是他的救命恩人，他沒想到自己竟然被人出賣，還要是最感激的恩人。

「大叔一定有苦衷，一定係！」
他開始在替對方找藉口，不願意接受現實，最後還傻得主動把門推開，走出屋外。

「企喺到！」
知府向影大喝一聲，其他官兵也立刻舉起木棍指住他。

「天朝通輯犯林凝，本應於家族因叛國罪而被炒家時一同處死，但犯人竟然逃走，還要逃避官府的追捕多年，因此現在判決即場處死！」
知府打開卷軸宣佈完影的的罪狀後，就交了一疊銀票給予大叔，而其他官兵則開始收窄捕捉網，完完全全把影圍住。

「大叔點解你要出賣我！！！」
影見到大叔笑容滿面的表情就知道自己根本就是被出賣。

「你都活多左咁多年啦，你要感激我當年幫過你先得架！係時候要還啦！我有咗呢筆錢就可以東山再起！咁我妻子同個仔都會返嚟架啦！哈哈。」
大叔興奮地點算銀票，根本沒在意過影的反應。

「殺！」
知府一下令，所有官兵就拿起木棍準備同時打下去，可是影卻用掃帚把他們都擋住了，官兵見勢就加大力度，想把影壓下去。

影這幾年受到羅剎地獄式的訓練，本應身體已經比一般人要壯，可是他還只是個十歲出頭的小孩子，像剛剛那個突襲幾個嘍囉倒是容易，但要同時應付十多個受過正規訓練的成年人，實在是強人所難。

他最後堅持了數分鐘就堅持不住，被他們用木棍壓在地上，令他動彈不得。
影望向大叔，只見他仍然沉醉於銀票，根本沒有望過自己一眼，此刻的他心如死灰。

留名屌你老母

大叔應該要死

出金幣

官兵走近影幫他的手和腳都拷上鎖鏈，同時把他身上的行裝全都倒在地上檢查。

「喂，有金幣。」
一名官兵拿住一個金幣向旁邊的官兵炫耀，然後放進口用牙齒咬了一下，證實是否真金，影看到金幣後，忽然想起八方通行在他臨走前說的話：「遇到危險果陣時，拋高個金幣，大叫我個名我就會黎救你」。

影趁官兵們把他放在地上時，他用盡身體的氣力，令自己坐起身後，用力一躍撞向正在咬金幣的官兵，官兵被撞後，整個人向前倒，而口也放開了金幣，令它在半空翻滾著。

「八方通行！」

「我喺到。」

一個男人忽然出現在所有官兵中間，而在他手上的，正影剛剛快要跌倒在地上的影和金幣。

知府見到八方通行的出現，比起其他官兵更是恐慌。
「你……你…….咪係國師！？」

知府被嚇到跌坐在地上，而其他官兵仍然沒有反應過來。

「估唔到我仲咁出名，不過要更正一件事，係前，國師。」
八方通行已把影放好後就把鐵護手套上。

「八方通行。」
八方把自己的名字說了一遍後就在眾人面前消失，對於此景象感到驚奇的除了一眾官兵，還在躺在地上的影。

正當影在找尋八方的身影時，他看到每個官兵的背後竟然都出現了一個八方，他們同時攻擊自己眼前的官兵，一剎那全部官兵都被打到肢離破碎，現在屋外除了八方和影，就只有一堆屍塊和血，還有一直坐在地上的知府和精神已經開始失常的大叔。

「剩低你，點算好呀？你認得我喎。」
八方瞬間轉移到知府眼前，蹲下身向他露出有殺意的微笑。

「國師大人，求下你放過我呀。」

知府開始向八方叩頭，希望他可以放過自己。

「都話係前，國師囉。」
八方說完後，就用手捏死了他。

「點處置你個恩人呀？」
八方出現在影的身邊，替他解開了鐵鏈。

「我諗佢都唔可以變返以前咁，由得佢……」
大叔笑得連唾液也都流在地上，而眼睛卻不由自主地在流淚，而手則在不停地點算銀票，害怕已經不能再回復正常。

「咁我地走，不宜久留。」
八方替影執拾好行裝後，就帶住他轉移離開了。

醒目

今日營養目標達成~~~~~~~~~
希望下次再見就係新POST啦~~~
另外新POST會宣佈少少野~~~

今晚FACEBOOK 修訂版再見啦~~~

正
推

push爆佢

再推

等我爆埋佢啦

推推推

我再推推推

倒數喇

最後一個